{"train": [{"header": "«صندلی داغ» و «شب آرام» در نوروزی های رادیو نمایش", "text": "به گزارش خبرگزاری مهر به نقل از روابط عمومی رادیو، محسن سوهانی مدیر رادیو نمایش با اشاره به برنامه های جدید این شبکه از تولید «صندلی داغ» خبر داد و گفت: رادیو نمایش تصمیم گرفت «صندلی داغ» را که یادگار زنده یاد منوچهر نوذری بود به شکلی تازه برای مخاطبان خود تولید کند و نوروز امسال «صندلی داغ» با حضور چهره های مختلف و با سبک و سیاقی متفاوت روی آنتن رادیو نمایش می رود. سوهانی با اشاره به برنامه «شب آرام» با اجرای امین زندگانی گفت: «شب آرام» برنامه ای گفتگو محور و شبانه است که ساعت ۲۳ به مدت یک ساعت روی آنتن رادیو نمایش می رود", "annotations": [{"header": [{"name": "DAT", "range": [27, 37]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 24]}, {"name": "ORG", "range": [32, 49]}, {"name": "PER", "range": [51, 62]}, {"name": "ORG", "range": [68, 79]}, {"name": "ORG", "range": [153, 164]}, {"name": "PER", "range": [210, 222]}, {"name": "DAT", "range": [269, 280]}, {"name": "ORG", "range": [349, 360]}, {"name": "PER", "range": [369, 375]}, {"name": "PER", "range": [414, 426]}, {"name": "TIM", "range": [478, 485]}, {"name": "DAT", "range": [465, 470]}, {"name": "ORG", "range": [510, 521]}]}, {"header": [], "text": [{"name": "PER", "range": [51, 62]}, {"name": "PER", "range": [210, 222]}, {"name": "PER", "range": [369, 375]}, {"name": "PER", "range": [414, 426]}]}]}, {"header": "نشان درجه یک هنری استاد «محمدرضا اسحاقی» اخذ شد/درصدد رفع مشکلات معیشتی هنرمندان موسیقی هستیم", "text": "به گزارش خبرنگار خبرگزاری شبستان مازندران از ساری، «عباس زارع» امروز 26 بهمن در آیین افتتاح انجمن موسیقی مازندران در سالن کنفرانس اداره کل فرهنگ و ارشاد اسلامی مازندران اظهار کرد: باید نسبت به موسیقی بومی و محلی اهتمام ویژه داشت که مطمئنا\" با توجه به این موسیقی، ذائقه مردم تغییر خواهد کرد. به گزارش شبستان، آیین افتتاح دفتر مستقل انجمن موسیقی مازندران با حضور عباس زارع مدیر کل فرهنگ و ارشاد اسلامی مازندران، محمدرضا اسحاقی استاد موسیقی مازندران و جمال محمدی رئیس انجمن موسیقی مازندران، استاد جمشید قلی نژاد و جمعی از اهالی هنر و موسیقی مازندران برگزار شد", "annotations": [{"header": [{"name": "PER", "range": [25, 39]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [17, 41]}, {"name": "LOC", "range": [45, 49]}, {"name": "PER", "range": [52, 61]}, {"name": "DAT", "range": [63, 68]}, {"name": "DAT", "range": [69, 76]}, {"name": "ORG", "range": [92, 113]}, {"name": "LOC", "range": [117, 168]}, {"name": "LOC", "range": [33, 41]}, {"name": "EVE", "range": [80, 113]}, {"name": "LOC", "range": [105, 113]}, {"name": "ORG", "range": [130, 168]}, {"name": "LOC", "range": [160, 168]}, {"name": "ORG", "range": [300, 306]}, {"name": "LOC", "range": [300, 306]}, {"name": "EVE", "range": [308, 352]}, {"name": "PER", "range": [361, 370]}, {"name": "LOC", "range": [400, 408]}, {"name": "PER", "range": [410, 424]}, {"name": "LOC", "range": [438, 446]}, {"name": "LOC", "range": [478, 486]}, {"name": "LOC", "range": [538, 546]}, {"name": "ORG", "range": [320, 352]}, {"name": "LOC", "range": [344, 352]}, {"name": "PER", "range": [449, 459]}, {"name": "ORG", "range": [465, 486]}, {"name": "PER", "range": [494, 508]}]}, {"header": [{"name": "PER", "range": [25, 39]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [17, 32]}, {"name": "mainLOC", "range": [33, 41]}, {"name": "LOC", "range": [45, 50]}, {"name": "PER", "range": [52, 61]}, {"name": "DAT", "range": [69, 76]}, {"name": "TIM", "range": [63, 68]}, {"name": "EVE", "range": [80, 104]}, {"name": "LOC", "range": [105, 113]}, {"name": "ORG", "range": [130, 159]}, {"name": "LOC", "range": [160, 168]}, {"name": "ORG", "range": [300, 306]}, {"name": "EVE", "range": [308, 343]}, {"name": "LOC", "range": [344, 352]}, {"name": "PER", "range": [361, 370]}, {"name": "ORG", "range": [379, 399]}, {"name": "LOC", "range": [400, 408]}, {"name": "PER", "range": [410, 424]}, {"name": "LOC", "range": [438, 446]}, {"name": "PER", "range": [449, 459]}, {"name": "ORG", "range": [465, 477]}, {"name": "LOC", "range": [478, 486]}, {"name": "PER", "range": [494, 508]}, {"name": "LOC", "range": [538, 546]}]}]}, {"header": "دمشق: غرب از آوارگان سوری برای اهداف سیاسی خود استفاده می کند", "text": "به گزارش گروه بین الملل خبرگزاری تسنیم به نقل از خبرگزاری رسمی سوریه سانا ، «فیصل المقداد» وزیر امور خارجه سوریه گفت که کشورش تلاش های زیادی برای بازگشت آوارگان انجام می دهد و از آنها می خواهد بدون هیچ قید و شرطی به کشور خود بازگردند. وی در جمع خبرنگاران پس از پایان نشست گفت وگو درباره جنگ رسانه ای در سوریه در چارچوب برنامه نشست مشترک سوریه و روسیه، گفت: اقدامات اجباری یکجانبه مانع بازگشت آوارگان می شود و کشورهای غربی نمی خواهند آوارگان سوری به وطن خود برگردند تا از آنان در اعمال فشارهای سیاسی علیه سوریه سوء استفاده کنند", "annotations": [{"header": [{"name": "NAT", "range": [21, 25]}, {"name": "LOC", "range": [0, 5]}, {"name": "LOC", "range": [6, 9]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 38]}, {"name": "ORG", "range": [24, 38]}, {"name": "ORG", "range": [49, 68]}, {"name": "ORG", "range": [69, 73]}, {"name": "PER", "range": [77, 90]}, {"name": "LOC", "range": [107, 112]}, {"name": "ORG", "range": [96, 112]}, {"name": "PER", "range": [91, 112]}, {"name": "LOC", "range": [303, 308]}, {"name": "LOC", "range": [337, 342]}, {"name": "LOC", "range": [345, 351]}, {"name": "mainLOC", "range": [303, 308]}, {"name": "LOC", "range": [504, 509]}, {"name": "LOC", "range": [409, 421]}, {"name": "NAT", "range": [441, 445]}]}, {"header": [{"name": "LOC", "range": [0, 4]}, {"name": "LOC", "range": [6, 9]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [24, 38]}, {"name": "ORG", "range": [49, 73]}, {"name": "PER", "range": [77, 89]}, {"name": "LOC", "range": [107, 112]}, {"name": "LOC", "range": [303, 308]}, {"name": "LOC", "range": [337, 342]}, {"name": "LOC", "range": [345, 350]}, {"name": "LOC", "range": [409, 421]}, {"name": "LOC", "range": [504, 509]}, {"name": "NAT", "range": [441, 445]}]}]}, {"header": "از این همه تناقض اذیت نمی شوید؟! / از تلاش برای احیای برجام تا تداوم اتهام زنی به ظریف!", "text": "در حالی که تصور می شد با تغییر دولت و تیم مذاکره کننده هسته ای از بار حملات مخالفان به مذاکره کنندگان پیشین کاسته شود اما برخی رسانه های حامی تیم مذاکره کننده جدید، همزمان با تلاش دوستان شان برای احیای برجام، همچنان از اتهام زنی به مسببان برجام غافل نیستند و حیرت انگیز اینکه از این تناقض دچار پارگی تسمه تایم نمی شوند. نهایتاً اینکه اگر این همه ایراد به متن برجام وارد و به زعم نویسنده سایت رجانیوز، متن برجام از سوی طرف های آمریکایی دیکته شده است، اولاً چرا آمریکایی ها از توافقی که خودشان متن آن را دیکته کرده اند خارج شدند و ثانیاً چرا تیم مذاکره کننده موردعلاقه رجانیوز، این روزها در تلاش برای احیای همان توافقی است که به زعم رجانیوز متن آن از آمریکایی ها نشات گرفته است؟ این همه تناقض خودتان را آزار نمی دهد؟", "annotations": [{"header": [{"name": "PER", "range": [82, 86]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [387, 399]}, {"name": "NAT", "range": [426, 434]}, {"name": "NAT", "range": [460, 471]}, {"name": "ORG", "range": [567, 574]}, {"name": "ORG", "range": [631, 638]}, {"name": "NAT", "range": [649, 657]}]}]}, {"header": "WHO منشاء جدیدی برای ویروس کرونای جدید پیدا کرده است", "text": "به گزارش خبرگزاری علم و فناوری و به نقل از IFL Science، دکتر «پیتر دازاک» که یک اکولوژیست از سازمان «اکو هلت الیانس» است و در هیئت فرستاده سازمان بهداشت چهانی به چین قرار داشت، به « ان پی آر» گفت که تحقیقات اخیر آنها شواهد جدیدی را نشان داده است که مزارع حیات وحش به فروشندگان حیوانات در بازار غذاهای دریایی در ووهان، حیواناتی را می فروختند. با توجه به این تئوری می توان اینطور نتیجه گرفت که ممکن است خفاش های وحشی ویروس را به برخی از حیوانات پرورش یافته انتقال داده باشند و حیوانات که به ووهان منتقل شده اند، آن را به انسانها منتقل بوده باشند", "annotations": [{"header": [{"name": "ORG", "range": [0, 3]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 30]}, {"name": "ORG", "range": [43, 54]}, {"name": "PER", "range": [62, 72]}, {"name": "ORG", "range": [93, 116]}, {"name": "ORG", "range": [139, 158]}, {"name": "LOC", "range": [162, 165]}, {"name": "ORG", "range": [182, 190]}, {"name": "mainLOC", "range": [311, 316]}, {"name": "LOC", "range": [489, 494]}]}, {"header": [{"name": "ORG", "range": [0, 3]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 30]}, {"name": "ORG", "range": [43, 55]}, {"name": "PER", "range": [61, 73]}, {"name": "ORG", "range": [100, 116]}, {"name": "PER", "range": [131, 138]}, {"name": "ORG", "range": [139, 158]}, {"name": "LOC", "range": [162, 165]}, {"name": "ORG", "range": [180, 191]}, {"name": "LOC", "range": [311, 317]}, {"name": "LOC", "range": [489, 494]}]}]}, {"header": "دومین واکسن روسی برای نوجوانان آزمایش می شود", "text": "به گزارش خبرنگار گروه علم و پیشرفت خبرگزاری فارس به نقل از تاس، «رینات ماکسیتوف» Rinat Maksyutov ، مدیرکل مرکز تحقیقات ویروس شناسی و بیوتکنولوژی وکتور که در زمینه تولید واکسن کرونا فعال است اعلام کرد: واکسن روسی ضد ویروس کرونا با نام «اپی واک کرونا» پس از پایان آزمایشات بالینی بر روی بزرگسالان، روی نوجوانان ۱۵ تا ۱۷ ساله آزمایش می شود. دومین واکسن روسی ویروس کرونا در ۱۴ اکتبر آذر ماه سال ۲۰۲۰ به ثبت رسید و حدود یک ماه بعد، به توسعه دهندگان آن مجوز انجام آزمایشات پس از ثبت نام، به ویژه در میان افراد مسن داده شد", "annotations": [{"header": [{"name": "NAT", "range": [12, 16]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [17, 48]}, {"name": "ORG", "range": [59, 62]}, {"name": "PER", "range": [65, 79]}, {"name": "PER", "range": [81, 96]}, {"name": "ORG", "range": [106, 150]}, {"name": "NAT", "range": [207, 211]}, {"name": "NAT", "range": [350, 354]}, {"name": "DAT", "range": [370, 395]}, {"name": "DAT", "range": [415, 425]}]}, {"header": [{"name": "NAT", "range": [12, 16]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [17, 48]}, {"name": "ORG", "range": [59, 62]}, {"name": "PER", "range": [65, 79]}, {"name": "NAT", "range": [207, 211]}, {"name": "NAT", "range": [350, 354]}, {"name": "DAT", "range": [415, 425]}]}]}, {"header": "جزئیات جدید حادثه خارج شدن قطار باری از ریل در سوادکوه", "text": "به گزارش خبرگزاری فارس از مازندران، علی اصغر احمدی مدیرکل مدیریت بحران مازندران در بازدید از محل حادثه خارج شدن قطار باری در سوادکوه، اظهار کرد: ساعت دو بامداد امروز بود که قطار از مسیر تهران به مازندران در روستای جوارم از توابع شهرستان سوادکوه از ریل خارج شد. مدیرکل مدیریت بحران مازندران با اشاره به اینکه همکاران در اداره کل راه آهن شمال و دستگاه های اجرایی درحال تلاش هستند، اضافه کرد: درحال حاضر دو دستگاه بلدوزر، سه دستگاه لودر و دو دستگاه جرثقیل سنگین مشغول به کار هستند و تاکنون توانستند حدود ۳۰ تا ۴۰ متر ریل گذاری کنند", "annotations": [{"header": [{"name": "mainLOC", "range": [47, 54]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 22]}, {"name": "LOC", "range": [26, 34]}, {"name": "PER", "range": [36, 50]}, {"name": "LOC", "range": [71, 79]}, {"name": "ORG", "range": [58, 70]}, {"name": "LOC", "range": [125, 132]}, {"name": "TIM", "range": [145, 165]}, {"name": "LOC", "range": [186, 191]}, {"name": "LOC", "range": [195, 203]}, {"name": "LOC", "range": [214, 219]}, {"name": "LOC", "range": [237, 244]}, {"name": "LOC", "range": [281, 289]}, {"name": "ORG", "range": [319, 340]}, {"name": "ORG", "range": [268, 280]}]}, {"header": [{"name": "LOC", "range": [47, 54]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 22]}, {"name": "LOC", "range": [26, 34]}, {"name": "PER", "range": [36, 50]}, {"name": "ORG", "range": [58, 79]}, {"name": "LOC", "range": [125, 132]}, {"name": "DAT", "range": [145, 165]}, {"name": "LOC", "range": [186, 191]}, {"name": "LOC", "range": [195, 203]}, {"name": "LOC", "range": [207, 219]}, {"name": "LOC", "range": [229, 244]}, {"name": "PER", "range": [261, 289]}, {"name": "ORG", "range": [319, 340]}]}]}, {"header": "چرا محمد بن سلمان به دنبال گفتگو با ایران است؟ / ترامپ با ترور سردار سلیمانی امکان گفتگو میان عربستان و ایران را از بین برد", "text": "بایدن در جریان کارزار انتخابات ریاست جمهوری سال ۲۰۲۰ وعده داد که «اکثریت قاطع» نیروهای آمریکایی را از افغانستان خارج می کند، کمک به عربستان را به خاطر جنگ در یمن قطع می کند، و مجدداً به توافق هسته ای منعقده با ایران می پیوندد ــ سه تصمیمی که با برنامه کاهش نقش آفرینی آمریکا در منطقه کاملاً همخوانی دارد. در حقیقت، بایدن پس از ورود به کاخ سفید فوراً به حمایت آمریکا از طرف سعودی دخیل در جنگ یمن پایان داد، بنیامین نتانیاهو نخست وزیر اسرائیل را از خود دور نگه داشته است، خروج کامل نیروهای آمریکایی از افغانستان را اعلام کرده است، و پس از یک شروع سخت و دشوار، بازگشت به توافق هسته ای را با جدیت دنبال می کند", "annotations": [{"header": [{"name": "PER", "range": [4, 17]}, {"name": "NAT", "range": [36, 41]}, {"name": "PER", "range": [49, 54]}, {"name": "PER", "range": [69, 76]}, {"name": "NAT", "range": [94, 101]}, {"name": "NAT", "range": [104, 109]}], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 5]}, {"name": "EVE", "range": [15, 43]}, {"name": "DAT", "range": [44, 52]}, {"name": "NAT", "range": [87, 95]}, {"name": "NAT", "range": [102, 111]}, {"name": "NAT", "range": [132, 139]}, {"name": "NAT", "range": [158, 161]}, {"name": "EVE", "range": [151, 154]}, {"name": "EVE", "range": [186, 199]}, {"name": "NAT", "range": [210, 215]}, {"name": "NAT", "range": [268, 274]}, {"name": "PER", "range": [315, 320]}, {"name": "LOC", "range": [335, 343]}, {"name": "NAT", "range": [359, 365]}, {"name": "NAT", "range": [373, 378]}, {"name": "NAT", "range": [391, 394]}, {"name": "EVE", "range": [387, 390]}, {"name": "PER", "range": [406, 422]}, {"name": "NAT", "range": [433, 440]}, {"name": "NAT", "range": [488, 496]}, {"name": "NAT", "range": [500, 509]}, {"name": "EVE", "range": [568, 581]}]}, {"header": [{"name": "PER", "range": [4, 17]}, {"name": "LOC", "range": [36, 41]}, {"name": "PER", "range": [49, 54]}, {"name": "PER", "range": [63, 76]}, {"name": "LOC", "range": [94, 101]}, {"name": "LOC", "range": [104, 109]}], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 5]}, {"name": "DAT", "range": [44, 52]}, {"name": "LOC", "range": [102, 111]}, {"name": "LOC", "range": [132, 139]}, {"name": "LOC", "range": [158, 161]}, {"name": "LOC", "range": [210, 215]}, {"name": "PER", "range": [315, 320]}, {"name": "LOC", "range": [359, 365]}, {"name": "LOC", "range": [391, 394]}, {"name": "PER", "range": [406, 422]}, {"name": "LOC", "range": [433, 440]}, {"name": "NAT", "range": [488, 496]}, {"name": "LOC", "range": [500, 509]}]}]}, {"header": "تا پایان سال ۱۴۰۰ هر استان یک مرکز نوآوری توسعه تعاون دارد", "text": "وی افزود: طی ۶ ماه آینده مراکز استانی را به ۲۲ مرکز می رسانیم و تا پایان سال ۱۴۰۰ هر استان یک مرکز در دستور کار ما قرار دارد، اصل فعالیت ما به شبکه سازی است و تلاش ما این است که ۳۱ مرکز یک شبکه قوی را برای ارزش آفرینی در حوزه تعاون ایجاد کنند و همچنین مدل درستی از مراکز نوآوری در سطح کشور ایجاد کرده و از سوی دیگر متناسب با ظرفیت های استان ها واحدهای نوآور فعال شده تا بتوانند به افزایش بهره وری در بخش تعاون کمک کنند. رئیس مرکز نوآوری و توسعه تعاون ایران گفت: تا پایان سال، ۲۵ چالش حوزه تعاون شناسایی می شود تا مراکز نوآوری برای احصاء راه حل های متناسب با این چالش ها فعال شوند و موظف هستیم در حوزه تعاون کار اجرایی و عملیاتی سریع انجام دهیم و با کمک مراکز برای چالش های این حوزه راه حل پیدا کنیم", "annotations": [{"header": [{"name": "DAT", "range": [9, 17]}], "text": [{"name": "DAT", "range": [73, 81]}, {"name": "ORG", "range": [425, 456]}, {"name": "DAT", "range": [13, 18]}, {"name": "DAT", "range": [465, 474]}]}, {"header": [{"name": "DAT", "range": [9, 17]}, {"name": "ORG", "range": [30, 53]}], "text": [{"name": "DAT", "range": [13, 24]}, {"name": "DAT", "range": [73, 81]}, {"name": "ORG", "range": [425, 456]}, {"name": "DAT", "range": [465, 474]}]}]}, {"header": "مدیران کانون های مساجد قم آموزش مهارتی کسب و کارهای نوپا می بینند", "text": "حجت الاسلام روحانی اضافه کرد: کارگاه های \"تامین منابع مالی برای کسب و کار و استار تاپ\" با تدریس مهندس رضوانی، \"تیم و منابع انسانی در کسب و کار\" با حضور دکتر ایرانشاهی، \"فنون مذاکره و اداره جلسات\" با ارائه مهندس حسن پور و دو کارگاه \"استراتژی کسب و کار\" با حضور مهندس صادق منش در این دوره آموزشی برگزار می شود. به گزارش خبرگزاری حوزه، حجت الاسلام سعید روحانی در گفت و گو با خبرنگاران با اشاره به مطلب فوق ابراز داشت: ستاد هماهنگی کانون های فرهنگی هنری مساجد استان قم با همکاری مؤسسه رایه الهدی و اداره کل ورزش و جوانان استان قم دوره آموزشی کسب و کارهای نوپا را برگزار می کند", "annotations": [{"header": [{"name": "mainLOC", "range": [23, 25]}], "text": [{"name": "PER", "range": [12, 18]}, {"name": "PER", "range": [102, 108]}, {"name": "PER", "range": [157, 166]}, {"name": "PER", "range": [211, 218]}, {"name": "PER", "range": [266, 274]}, {"name": "PER", "range": [345, 356]}, {"name": "ORG", "range": [428, 449]}, {"name": "LOC", "range": [450, 455]}, {"name": "LOC", "range": [462, 464]}, {"name": "ORG", "range": [475, 491]}, {"name": "ORG", "range": [494, 516]}, {"name": "LOC", "range": [523, 525]}]}, {"header": [{"name": "ORG", "range": [7, 22]}, {"name": "mainLOC", "range": [23, 25]}], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 18]}, {"name": "ORG", "range": [318, 331]}, {"name": "ORG", "range": [415, 464]}, {"name": "mainLOC", "range": [462, 464]}, {"name": "ORG", "range": [475, 491]}, {"name": "ORG", "range": [494, 525]}, {"name": "LOC", "range": [523, 525]}, {"name": "PER", "range": [102, 108]}, {"name": "PER", "range": [157, 166]}, {"name": "PER", "range": [211, 218]}, {"name": "PER", "range": [266, 274]}, {"name": "PER", "range": [345, 356]}]}]}, {"header": "احداث بیمارستان 506 تختخوابی نور در قم/مراجع عظام تقلید بانی و آمر آثار خیر و ماندگاری بوده و هستند", "text": "به گزارش خبرگزاری برنا از قم، علاالدین نجف در بازدید استاندار و مدیران محترم استان قم، با بیان اینکه پس از ائمه هدی ع ، نقش مرجعیت در تحوالت جامعه به ویژه در رشد و توسعه آبادانی جوامع و کمک به عموم مردم و نیازمندان فارغ از هر رنگ و جنس و نژاد و آیین، سابقه ای دیرین و بی بدیل دارد و مربوط به امروز و دیروز نیست، گفت: گستردگی و تنوع اقدامات و فعالیت های علمی و فرهنگی، خدماتی و درمانی، عمرانی و ساختمانی دفتر زعیم عالیقدر جهان تشیع حضرت آیت الله العظمی سیستانی مدّظله ، چه در داخل کشور، و چه در کشورهای دیگر، مشخص و مبرهن است و حضرت حجت الاسلام و المسلمین آقای حاج سید جواد شهرستانی دامت برکاته به عنوان نماینده تام الاختیار این مرجع عالیقدر با همّت بلند و عنایت ویژه انجام این امور را برنامه ریزی، مدیریت، اجرا و اداره میکنند و در این سیر و مسیر، خدمات ارزنده و شایسته ای از خود به یادگار گذاشته اند. نجف با اشاره به اینکه عملیات احداث سازه ساختمان، اردیبهشت سال 1397 در دستور کار قرار گرفت و با حضور رئیس و نمایندگان مجلس شورای اسالمی، وزیر بهداشت درمان و آموزش پزشکی، استاندار قم و بسیاری دیگر از مقامات کشوری و استانی آغاز شد، گفت: فاز نخست این پروژه دست کم تا یکسال و نیم دیگر به بهره برداری می رسد که شامل بخش پاراکلینیک، اورژانس و بخش های تخصصی و فوق تخصصی قلب و عروق و چند بخش دیگر خواهد بود", "annotations": [{"header": [{"name": "LOC", "range": [6, 15]}, {"name": "mainLOC", "range": [36, 38]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 22]}, {"name": "LOC", "range": [26, 28]}, {"name": "LOC", "range": [77, 85]}, {"name": "PER", "range": [30, 42]}, {"name": "PER", "range": [452, 466]}, {"name": "PER", "range": [564, 581]}, {"name": "LOC", "range": [801, 804]}, {"name": "ORG", "range": [918, 935]}, {"name": "LOC", "range": [979, 981]}, {"name": "DAT", "range": [850, 867]}, {"name": "DAT", "range": [1064, 1080]}]}, {"header": [{"name": "LOC", "range": [6, 32]}, {"name": "mainLOC", "range": [36, 38]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 22]}, {"name": "mainLOC", "range": [26, 28]}, {"name": "PER", "range": [30, 42]}, {"name": "LOC", "range": [77, 85]}, {"name": "PER", "range": [107, 115]}, {"name": "ORG", "range": [403, 459]}, {"name": "PER", "range": [436, 459]}, {"name": "LOC", "range": [421, 430]}, {"name": "PER", "range": [801, 804]}, {"name": "DAT", "range": [850, 867]}, {"name": "ORG", "range": [918, 935]}, {"name": "DAT", "range": [1064, 1080]}, {"name": "PER", "range": [564, 581]}, {"name": "LOC", "range": [979, 981]}]}]}, {"header": "کرسی آزاد اندیشی فساد ستیزی فردی یا ساختاری در گناوه برگزارشد", "text": "به گزارش خبرنگار مهر، حجت الاسلام سید عبدالهادی رکنی حسینی صبح شنبه در این نشست به مقایسه فرمایشات امیرالمومنین حضرت علی ع و سخنان حکیمانه مقام معظم رهبری در مبارزه با فساد اشاره کرد و افزود: وقتی در بیانات رهبر معظم انقلاب در خصوص مبارزه با فساد دقت می کنیم مبارزه با فساد بویژه مبارزه با فساد اقتصادی اهمیت بالای دارد. کرسی آزاد اندیشی «فساد ستیزی فردی یا ساختاری، راه حل ها و موانع» به همت انجمن علمی حقوق و دفتر فرهنگی دانشگاه پیام نور گناوه برگزار شد، و در پایان نشست کارشناسان به سوالات شرکت کنندگان پاسخ دادند", "annotations": [{"header": [{"name": "mainLOC", "range": [47, 52]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [17, 20]}, {"name": "TIM", "range": [59, 62]}, {"name": "DAT", "range": [63, 67]}, {"name": "PER", "range": [99, 120]}, {"name": "PER", "range": [139, 154]}, {"name": "PER", "range": [207, 223]}, {"name": "mainLOC", "range": [423, 445]}, {"name": "PER", "range": [34, 58]}]}, {"header": [{"name": "mainLOC", "range": [47, 52]}, {"name": "EVE", "range": [0, 43]}], "text": [{"name": "PER", "range": [9, 20]}, {"name": "PER", "range": [22, 58]}, {"name": "DAT", "range": [59, 67]}, {"name": "PER", "range": [99, 122]}, {"name": "PER", "range": [139, 154]}, {"name": "PER", "range": [207, 223]}, {"name": "ORG", "range": [393, 408]}, {"name": "ORG", "range": [411, 445]}]}]}, {"header": "مدیر روابط عمومی پرسپولیس: الفاظ سخیف دادرس دور از شأن کمیته استیناف است/حقمان در پرونده گل گهر ضایع شد", "text": "مصطفی لشگری در گفت و گو با خبرنگار ورزشی خبرگزاری فارس، درباره اظهارات اخیر اعضای کمیته های استیناف و انضباطی فدراسیون فوتبال نسبت به اعتراض باشگاه پرسپولیس به پرونده بازیکن گابنی گل گهر اظهار داشت: این صحبت ها و استفاده از الفاظ زشت و سخیف، توهین و اهانت به باشگاه بزرگ پرسپولیس و هوادارانش است. اگر در هر جای دنیا یک تیم به زمین مسابقه نیاید، نتیجه سه بر صفر به سود تیمی می شود که در زمین بوده است اما رای گل گهر مربوط به پرونده یک بازیکن خارجی است که طبق قوانین و مقررات خود فدراسیون فوتبال، کمیته بین الملل این فدراسیون مسئول تایید مدارک و سازمان لیگ مسئول صدور کارت بازی اش بوده است", "annotations": [{"header": [{"name": "ORG", "range": [17, 26]}, {"name": "PER", "range": [38, 43]}, {"name": "ORG", "range": [55, 68]}, {"name": "ORG", "range": [89, 95]}], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 11]}, {"name": "ORG", "range": [41, 55]}, {"name": "ORG", "range": [82, 125]}, {"name": "ORG", "range": [141, 156]}, {"name": "ORG", "range": [180, 186]}, {"name": "ORG", "range": [259, 279]}, {"name": "ORG", "range": [408, 414]}, {"name": "ORG", "range": [478, 494]}, {"name": "ORG", "range": [544, 554]}]}, {"header": [{"name": "ORG", "range": [17, 25]}, {"name": "ORG", "range": [55, 68]}, {"name": "ORG", "range": [89, 95]}], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 11]}, {"name": "ORG", "range": [50, 54]}, {"name": "ORG", "range": [141, 156]}, {"name": "ORG", "range": [271, 279]}, {"name": "ORG", "range": [408, 414]}]}]}, {"header": "پاداش مشترکین خوش مصرف برق، پرداخت شد", "text": "به گزارش روابط عمومی شرکت توزیع نیروی برق جنوب استان کرمان، درراستای برنامه های مدیریت مصرف و به منظور کنترل و گذر موفق از پیک مصرف انرژی در تابستان ۱۴۰۰،این شرکت اقدام به امضاء تفاهم نامه همکاری با مشترکان خود اعم از کشاورزی، صنعتی، تجاری، اداری وایستگاهای CNG نموده است. وی افزود: در این راستا ۱۵۹۸۵ مشترک پتانسیل ثبت نام و امضاء تفاهم نامه همکاری را داشته اند که از این تعداد ۱۳۵۶۲ مشترک نسبت به ثبت نام در سامانه و امضاء تفاهم نامه اقدام و حدود ۸۲۰۰ مشترک همکاری موثری مطابق با تفاهم نامه امضاء شده داشته اند که شامل۷۴۲۷ مشترک کشاورزی، ۶۷۵ مشترک صنعتی و۱۲۵ مشترک درسایر تعرفه ها می باشند ودر مجموع مبلغ ۶۴ میلیارد ریال پاداش همکاری محاسبه و در صورتحساب برق مصرفی این مشترکان اعمال گردیده است", "annotations": [{"header": [], "text": [{"name": "ORG", "range": [21, 58]}, {"name": "LOC", "range": [47, 58]}, {"name": "DAT", "range": [141, 153]}]}, {"header": [], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 41]}, {"name": "mainLOC", "range": [47, 58]}, {"name": "DAT", "range": [141, 153]}]}]}, {"header": "نیروی انتظامی با برگزارکنندگان تجمع در روستاها برخورد قانونی کند", "text": "وی با بیان اینکه مجموعه ستاد مقابله با کرونا همه تلاش خود را برای کنترل این ویروس انجام می دهد اضافه کرد: متاسفانه شاهد آن هستیم که همچنان مراسم فاتحه خوانی در روستاها برگزار می شود که در این مهم انتظار داریم نیروی انتظامی در روستاها و بخش ها مجهزتر شوند. بلمچی با اشاره به اینکه حوزه تحت امر نیروی انتظامی در روستاها بسیار وسیع است تصریح کرد: ما به عنوان مجموعه بخشداری ممکن است بعد از وقوع مراسم مطلع شویم بنابراین در این مهم لازم است گشت های نیروی انتظامی در روستاها با برگزارکنندگان تجمعات و مراسم های فاتحه خوانی برخورد قانونی داشته باشند", "annotations": [{"header": [{"name": "ORG", "range": [0, 13]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [209, 222]}, {"name": "PER", "range": [256, 261]}, {"name": "ORG", "range": [293, 306]}, {"name": "ORG", "range": [445, 458]}]}, {"header": [{"name": "ORG", "range": [0, 13]}, {"name": "EVE", "range": [31, 35]}, {"name": "LOC", "range": [39, 46]}], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 2]}, {"name": "ORG", "range": [17, 44]}, {"name": "EVE", "range": [139, 156]}, {"name": "mainLOC", "range": [160, 167]}, {"name": "LOC", "range": [226, 233]}, {"name": "ORG", "range": [209, 222]}, {"name": "PER", "range": [256, 261]}, {"name": "ORG", "range": [293, 306]}, {"name": "LOC", "range": [310, 317]}, {"name": "ORG", "range": [356, 370]}, {"name": "EVE", "range": [392, 397]}, {"name": "ORG", "range": [437, 458]}, {"name": "EVE", "range": [487, 493]}, {"name": "LOC", "range": [462, 469]}, {"name": "EVE", "range": [496, 517]}]}]}, {"header": "بلاتکلیفی آیین نامه قانون مدیریت بحران", "text": "بهروز محبی نجم آبادی عضو کمیسیون برنامه، بودجه و محاسبات مجلس شورای اسلامی در گفتگو با خبرنگار مهر با بیان اینکه حوزه مدیریت بحران حوزه ای نیست که اجازه دهیم قوانین و ضروریات آن مشمول گذر زمان شود، گفت: هنوز آئین نامه اجرایی قانون مدیریت بحران مصوب سال ۹۸ توسط دولت تصویب نشده است. عضو کمیسیون برنامه، بودجه و محاسبات مجلس شورای اسلامی همچنین عنوان کرد: با توجه به اهمیت حوزه پیشگیری و ارائه آموزش های عمومی در حوزه مدیریت بحران درصورتی که قانون مدیریت بحران مصوب سال ۹۸ در این دو بخش مهم کم رنگ است یا چینش ساختارها به گونه ای است که به ویژه در بخش پیشگیری امکان عملکرد سهل و سریع فراهم نیست، باید اصلاحات لازم انجام شود", "annotations": [{"header": [], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 20]}, {"name": "ORG", "range": [25, 74]}, {"name": "ORG", "range": [57, 74]}, {"name": "ORG", "range": [95, 98]}, {"name": "PER", "range": [87, 98]}, {"name": "DAT", "range": [249, 255]}, {"name": "ORG", "range": [261, 265]}, {"name": "ORG", "range": [286, 335]}, {"name": "ORG", "range": [318, 335]}, {"name": "DAT", "range": [464, 470]}]}, {"header": [], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 20]}, {"name": "ORG", "range": [25, 74]}, {"name": "ORG", "range": [57, 74]}, {"name": "DAT", "range": [249, 255]}, {"name": "ORG", "range": [261, 265]}, {"name": "ORG", "range": [286, 335]}, {"name": "ORG", "range": [318, 335]}, {"name": "DAT", "range": [464, 470]}]}]}, {"header": "شاتر استوک، ۱۰ تصویر برتر خود از سال ۲۰۲۰ را معرفی کرد", "text": "سال ۲۰۲۰ هم مانند بسیاری از سال ها، به طور معمول با نمایش فرش های قرمزی مانند اسکار آغاز شد و سپس به طرز چشم گیری به سمت همه گیری ویروس کووید۱۹ و اعتراضات سیاه پوستان کشیده شد و خوشبختانه با انتشار اخبار واکسن ها رو به پایان است. اسکار جنجال برانگیزی که در آن یک فیلم کره ای، بسیاری از جوایز مهم را از آن خود کرد، شیوع ویروس کووید۱۹ که باعث از بین رفتن جان هزاران نفر در هر نقطه از دنیا شد، اعتراضاتی که به دلیل مرگ یک سیاه پوست، تحت عنوان «زندگی سیاهان اهمیت دارد» در آمریکا اتفاق افتاد، یک انتخابات جنجال برانگیز که تنها پس از چهارسال، باعث پایین کشیدن دونالد ترامپ از مسند قدرت شد و در نهایت کشف واکسن ویروس کرونا و امید دوباره ی مردم به زندگی، برخی از مهم ترین اتفاقات در سال پر از حادثه ی ۲۰۲۰ بود", "annotations": [{"header": [{"name": "PER", "range": [0, 10]}, {"name": "DAT", "range": [33, 41]}], "text": [{"name": "DAT", "range": [0, 8]}, {"name": "EVE", "range": [78, 83]}, {"name": "EVE", "range": [230, 235]}, {"name": "NAT", "range": [268, 274]}, {"name": "LOC", "range": [469, 475]}, {"name": "mainLOC", "range": [469, 475]}, {"name": "DAT", "range": [529, 537]}, {"name": "PER", "range": [555, 567]}, {"name": "DAT", "range": [676, 698]}]}, {"header": [{"name": "PER", "range": [0, 10]}, {"name": "DAT", "range": [33, 41]}], "text": [{"name": "DAT", "range": [0, 8]}, {"name": "EVE", "range": [78, 83]}, {"name": "EVE", "range": [230, 235]}, {"name": "LOC", "range": [268, 271]}, {"name": "LOC", "range": [469, 475]}, {"name": "PER", "range": [555, 567]}, {"name": "DAT", "range": [694, 698]}]}]}, {"header": "مهتاب «افرا» قبلا در تلویزیون نبود/ واکنش به یک سکانس وایرالی", "text": "مینا وحید بازیگر سریال «افرا» در گفتگو با خبرنگار مهر با اشاره به این مجموعه که این شب ها به کارگردانی بهرنگ توفیقی از شبکه یک سیما پخش می شود درباره دلایل پذیرفتن آن بیان کرد: بعد از سریال «بانوی عمارت» سالی ۶ یا ۷ سریال به من پیشنهاد می شد اما من همیشه نسبت به پذیرش نقش سخت گیر بوده ام به همین دلیل نمی توانستم آنها را بپذیرم. از جمله دلایل پذیرش «افرا» همین واقع گرایی در فیلمنامه بود معمولاً در تلویزیون زن را موجودی ضعیف نشان می دهند که به دلیل اعتیاد یا خیانت همسر و یا کتک خوردن از او تصمیم به طلاق می گیرد وی با اشاره به جذابیت های «افرا» و حضور در آن بیان کرد: از جمله دلایل پذیرش «افرا» همین واقع گرایی در فیلمنامه بود معمولاً در تلویزیون زن را موجودی ضعیف نشان می دهند که به دلیل اعتیاد یا خیانت همسر و یا کتک خوردن از او تصمیم به طلاق می گیرد که آن هم در انتها به دلیل مصلحت و انسجام خانواده به زندگی ادامه می دهند اما مهتاب تصویری از یک زن قدرتمند است که به حقوق فردی و اجتماعی خود آگاه است و با تمام تلاشی که برای حفظ خانواده دارد از خواسته های به حق خود نیز نمی گذرد", "annotations": [{"header": [{"name": "PER", "range": [7, 11]}, {"name": "PER", "range": [0, 5]}], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 9]}, {"name": "PER", "range": [24, 28]}, {"name": "PER", "range": [103, 115]}, {"name": "PER", "range": [351, 355]}, {"name": "PER", "range": [542, 546]}, {"name": "PER", "range": [592, 596]}, {"name": "PER", "range": [832, 837]}, {"name": "TIM", "range": [84, 86]}]}, {"header": [], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 9]}, {"name": "ORG", "range": [42, 53]}, {"name": "PER", "range": [103, 115]}, {"name": "ORG", "range": [119, 126]}, {"name": "PER", "range": [832, 837]}]}]}, {"header": "طرح تهیه گزارش نظارتی از استانداری مرکزی تقدیم وزیر کشور شد", "text": "به گزارش خبرگزاری فارس از اراک، با توجه به تکرار تصمیمات و اقدامات غیرقانونی در استانداری مرکزی و تخلفات متعدد استانداران و برخی از معاونان و مدیران در استانداری، طرح تهیه گزارش نظارتی در خصوص عدم رعایت قوانین و تخلفات انجام شده در استانداری مرکزی طی سال های ۹۲ تا ۹۹ توسط پنج نفر از نمایندگان استان مرکزی در مجلس همراه با تعدادی دیگر از نمایندگان، که قبلا تقدیم شده بود، برای اخذ پاسخ و توضیحات لازم به وزیر کشور ارسال شد. در همین راستا، جمعی از نمایندگان مردم استان در مجلس شورای اسلامی، تقاضای اعمال ماده ۲۳۴ آیین نامه داخلی مجلس شورای اسلامی موضوع تهیه گزارش نظارتی در زمینه عملکرد استانداری مرکزی را کرده اند که شامل 5 نفر از نمایندگان استان مرکزی و 6 نفر از نمایندگان خارج از استان است", "annotations": [{"header": [{"name": "mainLOC", "range": [35, 40]}, {"name": "LOC", "range": [35, 40]}], "text": [{"name": "LOC", "range": [26, 30]}, {"name": "LOC", "range": [90, 95]}, {"name": "LOC", "range": [242, 247]}, {"name": "LOC", "range": [300, 305]}, {"name": "LOC", "range": [647, 652]}, {"name": "mainLOC", "range": [26, 30]}, {"name": "ORG", "range": [9, 22]}, {"name": "ORG", "range": [80, 95]}, {"name": "ORG", "range": [152, 161]}, {"name": "ORG", "range": [232, 247]}, {"name": "ORG", "range": [309, 313]}, {"name": "ORG", "range": [471, 488]}, {"name": "ORG", "range": [528, 545]}, {"name": "ORG", "range": [586, 601]}]}, {"header": [{"name": "ORG", "range": [25, 40]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 22]}, {"name": "LOC", "range": [26, 30]}, {"name": "ORG", "range": [80, 95]}, {"name": "DAT", "range": [251, 267]}, {"name": "ORG", "range": [309, 313]}, {"name": "ORG", "range": [471, 488]}]}]}, {"header": "تلاش برای ثبت روز «بانوان خانه دار»/  مقام خانه داری در جامعه به کد بانوگری تقلیل یافته است", "text": "این فعال فرهنگی در خصوص مقام خانه داری خاطرنشان می کند: در جامعه امروزی مقام خانه داری به کد بانوگری تقلیل داده شده در حالیکه ابن سینا، رئیس کشور، مسئول خانه و خدا را در یک زنجیر در نظر گرفته که رب البیت یا خداوندگار خانه، بر عهده ی بانوی خانه است، اما بانوان خانه دار از این عنوان بسیار موذب هستند چرا که این مقام برای آنها تبیین نشده که مدیریت کوچکترین و در عین حال تاثیر گذارترین  نهاد اجتماعی بر عهده ی آنها است. به گزارش ایسنا، مدیر انجمن خانه داران کتابخوان در پایان در ارتباط با نحوه ی عضویت در این انجمن تاکید می کند: بانوان عزیز می توانند با عضویت در سایت خانه داران کتابخوان و دنبال کردن صفحات مجازی، به ما بپیوندند و همچنین می توانند در روزهای یکشنبه و چهارشنبه به صورت حضوری به دفتر ما به آدرس چهارراه منصور، پشت مسجد کریمخان، پاساژ پرنیان، ورودی دو، طبقه اول، واحد ۱۰۳ مراجعه کنند", "annotations": [{"header": [{"name": "EVE", "range": [14, 36]}], "text": [{"name": "PER", "range": [126, 135]}, {"name": "PER", "range": [136, 146]}, {"name": "ORG", "range": [426, 432]}, {"name": "ORG", "range": [438, 463]}, {"name": "PER", "range": [433, 463]}, {"name": "ORG", "range": [565, 584]}, {"name": "DAT", "range": [648, 672]}, {"name": "LOC", "range": [706, 720]}, {"name": "LOC", "range": [721, 738]}, {"name": "LOC", "range": [739, 752]}, {"name": "LOC", "range": [753, 762]}, {"name": "LOC", "range": [763, 772]}, {"name": "LOC", "range": [773, 781]}]}, {"header": [{"name": "EVE", "range": [14, 36]}], "text": [{"name": "PER", "range": [126, 134]}, {"name": "ORG", "range": [426, 431]}, {"name": "ORG", "range": [438, 463]}, {"name": "ORG", "range": [565, 584]}, {"name": "DAT", "range": [655, 661]}, {"name": "DAT", "range": [664, 672]}, {"name": "LOC", "range": [706, 719]}, {"name": "LOC", "range": [721, 737]}, {"name": "PER", "range": [730, 737]}, {"name": "PER", "range": [745, 751]}, {"name": "LOC", "range": [739, 751]}, {"name": "LOC", "range": [753, 761]}]}]}, {"header": "واکنش جنبش های جهاد اسلامی و حماس به اقدام جوان فلسطینی در قدس", "text": "به گزارش گروه بین الملل خبرگزاری تسنیم، داود شهاب از رهبران جنبش جهاد اسلامی فلسطین در واکنش به این اقدام جوان فلسطین طی یک بیانیه مطبوعاتی تاکید کرد: افزایش عملیات شهادت طلبانه و فدائی در قدس و کرانه باختری بیانگر سطح رو به افزایش خشم مردمی علیه سیاست های خصمانه اشغالگران علیه اسرا محسوب می شود. عبداللطیف القانوع سخنگوی حماس در بیانیه ای مطبوعاتی که در اختیار رسانه ها قرار گرفت با اشاره به اقدام این جوان فلسطینی که منجر به زخمی شدن سه مهاجر صهیونیست شد و نیز اقداماتی قبلی مردم فلسطین در عتسیون و قبل تر آن در قدس شریف تاکید کرد، افزایش روند مبارزه مردم با استفاده از سلاح سرد در قدس اشغال و نیز مقاومت مسلحانه در بقیه مناطق کرانه باختری در کنار اعتراضات و تظاهرات روز افزون مردمی همگی در چارچوب انتفاضه آزادی قرار دارد که ملت فلسطین برای همبستگی با اسری فلسطینی و قهرمانانی که در مقابل دژیم اشغالگری ایستادگی کردند، به راه انداخته اند", "annotations": [{"header": [{"name": "NAT", "range": [48, 55]}, {"name": "mainLOC", "range": [59, 62]}, {"name": "ORG", "range": [15, 26]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [24, 38]}, {"name": "PER", "range": [40, 49]}, {"name": "ORG", "range": [60, 76]}, {"name": "LOC", "range": [77, 83]}, {"name": "LOC", "range": [111, 117]}, {"name": "PER", "range": [298, 307]}, {"name": "NAT", "range": [409, 416]}, {"name": "LOC", "range": [483, 489]}, {"name": "mainLOC", "range": [732, 738]}, {"name": "NAT", "range": [760, 767]}]}, {"header": [{"name": "ORG", "range": [15, 26]}, {"name": "LOC", "range": [29, 33]}, {"name": "NAT", "range": [48, 55]}, {"name": "LOC", "range": [59, 62]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [24, 39]}, {"name": "PER", "range": [40, 49]}, {"name": "ORG", "range": [60, 83]}, {"name": "LOC", "range": [111, 117]}, {"name": "LOC", "range": [189, 192]}, {"name": "LOC", "range": [195, 207]}, {"name": "PER", "range": [298, 315]}, {"name": "LOC", "range": [323, 327]}, {"name": "NAT", "range": [409, 416]}, {"name": "LOC", "range": [483, 489]}, {"name": "LOC", "range": [493, 499]}, {"name": "LOC", "range": [515, 518]}, {"name": "LOC", "range": [585, 594]}, {"name": "LOC", "range": [630, 642]}, {"name": "LOC", "range": [732, 738]}, {"name": "NAT", "range": [760, 767]}]}]}, {"header": "عضو هیات رئیسه مجلس: قاضی زاده استعفایش از نمایندگی مجلس را به هیات رئیسه مجلس تقدیم کرده", "text": "محمد رشیدی نماینده مردم کرمانشاه در مجلس شورای اسلامی در گفت وگو با خبرنگار پارلمانی خبرگزاری فارس، گفت: سید امیرحسین قاضی زاده هاشمی نماینده مردم مشهد و کلات در مجلس شورای اسلامی استعفایش از نمایندگی مجلس را به هیات رئیسه تقدیم کرده اما هنوز اعلام وصول نشده است. وی در بیان علت استعفای قاضی زاده از نمایندگی مجلس اظهار داشت: با توجه به دعوتی که از آقای قاضی زاده برای پست معاونت ریاست جمهوری و ریاست بنیاد شهید و امور ایثارگران شده، آقای قاضی زاده استعفای خود از نمایندگی را به هیات رئیسه تقدیم کرده است", "annotations": [{"header": [{"name": "PER", "range": [21, 30]}, {"name": "ORG", "range": [74, 78]}, {"name": "ORG", "range": [52, 56]}, {"name": "ORG", "range": [15, 19]}], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 10]}, {"name": "LOC", "range": [24, 32]}, {"name": "ORG", "range": [36, 53]}, {"name": "ORG", "range": [85, 98]}, {"name": "PER", "range": [105, 133]}, {"name": "LOC", "range": [147, 151]}, {"name": "ORG", "range": [162, 179]}, {"name": "PER", "range": [287, 296]}, {"name": "ORG", "range": [401, 428]}, {"name": "PER", "range": [439, 448]}]}, {"header": [{"name": "PER", "range": [21, 30]}, {"name": "ORG", "range": [52, 56]}, {"name": "ORG", "range": [74, 78]}, {"name": "ORG", "range": [15, 19]}], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 10]}, {"name": "LOC", "range": [24, 32]}, {"name": "ORG", "range": [36, 53]}, {"name": "ORG", "range": [85, 98]}, {"name": "PER", "range": [105, 133]}, {"name": "LOC", "range": [147, 151]}, {"name": "LOC", "range": [154, 158]}, {"name": "ORG", "range": [162, 179]}, {"name": "PER", "range": [287, 296]}, {"name": "ORG", "range": [309, 313]}, {"name": "ORG", "range": [201, 205]}, {"name": "PER", "range": [354, 363]}, {"name": "ORG", "range": [401, 428]}, {"name": "PER", "range": [439, 448]}]}]}, {"header": "معیارهای دوگانه در ستاد ملی کرونا", "text": "به گزارش برنا؛ حجت الاسلام و المسلمین حریزاوی معاون سازمان تبلیغات اسلامی، و عضوشورای کارشناسی قرارگاه عملیاتی مقابله با کرونا، باحضور در برنامه مصباح شبکه قرآن و معارف سیما، ضمن اعلام این خبر، در مورد اهمال قرار گرفتن مسائل دینی در ستاد ملی مقابله با کرونا ابراز گله مندی کرد و گفت ستاد ملی مقابله با کرونا با تصمیمات دوگانه باعث کاهش اعتماد عمومی مردم نسبت به نظرات کارشناسی این ستاد می گردد. وی در پاسخ به سوال مهدی صفری کارشناس مجری برنامه مبنی بر این که با توجه به وضعیت فعلی تهران و برخی از نقاط کشور که قرمز اعلام شده اندکماکان درخواست تجدید نظر و بازنگری تصمیم ستاد ملی مقابله با کرونا را دارید ؟ اعلام کرد اساساً طرح ما با توجه به محدودیت های رنگ بندی تهیه شده بود و حتی برای نقاط قرمز و مناطق نارنجی هم برنامه ریزی دقیقی صورت گرفته بود که که در طی آن با توجه به وضعیت هر استان و موقعیت محل برگزاری ،فاصله گذاری های حتی بیش از آنچه که مورد اعلام هم بود در نظر گرفته شده و با ظرفیتی در حدود ۳۰ تا ۴۰ درصد هر مکان فیزیکی و با کاهش ساعات برگزاری این طرح ارائه شده و در جلسات کارشناسی قرارگاه عملیاتی ستاد کرونا هم به تصویب رسیده بود", "annotations": [{"header": [{"name": "ORG", "range": [19, 33]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 13]}, {"name": "PER", "range": [15, 73]}, {"name": "PER", "range": [77, 126]}, {"name": "ORG", "range": [233, 257]}, {"name": "ORG", "range": [283, 307]}, {"name": "PER", "range": [414, 443]}, {"name": "LOC", "range": [481, 486]}, {"name": "ORG", "range": [569, 593]}, {"name": "LOC", "range": [685, 694]}, {"name": "LOC", "range": [697, 709]}, {"name": "ORG", "range": [1006, 1016]}]}, {"header": [{"name": "ORG", "range": [19, 33]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 13]}, {"name": "PER", "range": [15, 45]}, {"name": "PER", "range": [46, 73]}, {"name": "ORG", "range": [52, 73]}, {"name": "ORG", "range": [95, 126]}, {"name": "ORG", "range": [151, 173]}, {"name": "ORG", "range": [233, 257]}, {"name": "ORG", "range": [283, 307]}, {"name": "PER", "range": [414, 423]}, {"name": "LOC", "range": [481, 486]}, {"name": "ORG", "range": [569, 593]}, {"name": "ORG", "range": [990, 1016]}]}]}, {"header": "عملیات اجرایی انتقال آب شرب به ۳۹ روستا نوار ساحلی استان بوشهر آغاز شد", "text": "زارع از اجرا 106 طرح آبرسانی روستایی در فاز اول در استان های بوشهر و هرمزگان خبر داد و بیان کرد: طرح آبرسانی در 106 روستا این استان ها توسط نیروی دریایی سپاه در فاز نخست اجرا می شود که هفته گذشته در ارتباط ویدئو کنفرانسی با رئیس جمهور عملیات اجرایی بزرگ آبرسانی به 76 روستای استان هرمزگان آغاز شد و تاکنون 20 کیلومتر خاک برداری و لوله گذاری شده است. به گزارش شبکه اطلاع رسانی راه دانا؛ به گزارش سپاس؛ عملیات اجرایی آبرسانی شرب به روستاهای محروم استان بوشهر با همکاری بخش دولت و جهاد سازندگی سپاه آغاز شد", "annotations": [{"header": [{"name": "mainLOC", "range": [40, 62]}, {"name": "EVE", "range": [0, 62]}], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 4]}, {"name": "mainLOC", "range": [51, 76]}, {"name": "EVE", "range": [13, 36]}, {"name": "ORG", "range": [140, 157]}, {"name": "DAT", "range": [185, 195]}, {"name": "PER", "range": [224, 234]}, {"name": "LOC", "range": [265, 288]}, {"name": "ORG", "range": [359, 385]}, {"name": "LOC", "range": [445, 456]}, {"name": "ORG", "range": [471, 475]}, {"name": "ORG", "range": [478, 495]}]}, {"header": [{"name": "mainLOC", "range": [51, 62]}], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 4]}, {"name": "EVE", "range": [17, 36]}, {"name": "mainLOC", "range": [61, 66]}, {"name": "mainLOC", "range": [69, 76]}, {"name": "ORG", "range": [140, 157]}, {"name": "mainLOC", "range": [281, 288]}, {"name": "ORG", "range": [359, 385]}, {"name": "ORG", "range": [395, 400]}, {"name": "mainLOC", "range": [451, 456]}, {"name": "ORG", "range": [478, 495]}]}]}, {"header": "شعر تفننی و تجملی به درد اجتماع نمی خورد", "text": "استاد فریدون محمودی، معلمی و عشق را حرفه اش قرار داد و در ۲۰ سالگی در کسوت تعلیم و تربیت در روستاهای ملایر عاشقانه به کار پرداخت، وی سمت ها فرهنگی و اداری فراوانی را در کارنامه کاری خود دارد؛ که از آن جمله می توان به دبیر دبیرستان های شهرستان ملایر، رئیس دبیرستان حاج علی توسی، مدیر انجمن ادبی پروین اعتصامی ویژ ه خانم ها، مدیر انجمن ادبی شهریار و پروین، ریس اداره فرهنگ و ارشاد اسلامی ملایر، مدیر انجمن سینمای جوانان ایران دفتر ملایر ، عضو کمیسیون فرهنگی شورای اسلامی شهرستان، سردبیر هفته نامه عندلیب، مسئول هیات تحریریه هفته نامه آوای ملایر و مدرس ادبیات دانشکده فنی مهندسی خوارزمی اشاره کرد. یاد دارم مادرم شب ها نغمه هایی موزون همراه با موسیقی چرخ خیاطی سر می داد و من که بسیار کودک بودم سر بر دامان مادر شعر و نغمه را از ایشان آموختم و در سال ۱۳۴۸ آن زمان که نوجوانی شورمند بودم به انجمن ادبی قهرمان راه یافتم و از اساتیدی چون زنده یاد غلامعلی مومنی ازندریانی، ابراهیم صادقی، استادکریمی متخلص به \" مجنون\"، یدالله زرین کمر تلمذ کردم و از خرمن دانش و شعرشان خوشه ها برچیدم و اساتیدم با تایید هوش سرشارم در شعر از سرودن شعر عاشقانه مرا برحذر داشتند و نظر به تعلقات عارفانه ای که داشتند مرا به جستجوی عرفان و شعر عارفانه تحریض کردند", "annotations": [{"header": [], "text": [{"name": "PER", "range": [6, 20]}, {"name": "LOC", "range": [92, 106]}, {"name": "LOC", "range": [235, 249]}, {"name": "ORG", "range": [255, 277]}, {"name": "ORG", "range": [283, 307]}, {"name": "ORG", "range": [328, 354]}, {"name": "ORG", "range": [359, 392]}, {"name": "ORG", "range": [398, 434]}, {"name": "ORG", "range": [441, 477]}, {"name": "ORG", "range": [485, 502]}, {"name": "ORG", "range": [522, 542]}, {"name": "ORG", "range": [557, 583]}, {"name": "LOC", "range": [386, 392]}, {"name": "LOC", "range": [429, 434]}, {"name": "LOC", "range": [537, 542]}, {"name": "DAT", "range": [744, 752]}, {"name": "ORG", "range": [787, 804]}, {"name": "PER", "range": [841, 865]}, {"name": "PER", "range": [866, 880]}, {"name": "PER", "range": [881, 891]}, {"name": "PER", "range": [911, 926]}]}, {"header": [], "text": [{"name": "PER", "range": [6, 19]}, {"name": "DAT", "range": [58, 66]}, {"name": "mainLOC", "range": [92, 106]}, {"name": "LOC", "range": [235, 248]}, {"name": "LOC", "range": [255, 276]}, {"name": "PER", "range": [264, 276]}, {"name": "LOC", "range": [222, 248]}, {"name": "ORG", "range": [283, 307]}, {"name": "PER", "range": [294, 307]}, {"name": "PER", "range": [339, 345]}, {"name": "PER", "range": [348, 353]}, {"name": "ORG", "range": [328, 353]}, {"name": "ORG", "range": [359, 385]}, {"name": "LOC", "range": [386, 391]}, {"name": "ORG", "range": [398, 423]}, {"name": "LOC", "range": [424, 434]}, {"name": "ORG", "range": [441, 468]}, {"name": "LOC", "range": [469, 476]}, {"name": "ORG", "range": [485, 501]}, {"name": "ORG", "range": [509, 542]}, {"name": "LOC", "range": [557, 583]}, {"name": "DAT", "range": [744, 752]}, {"name": "ORG", "range": [787, 804]}, {"name": "PER", "range": [841, 864]}, {"name": "PER", "range": [866, 879]}, {"name": "PER", "range": [881, 891]}, {"name": "PER", "range": [903, 908]}, {"name": "PER", "range": [911, 926]}]}]}, {"header": "انواع طبقات مردم(حکایت خوبان)", "text": "امام علی ع خطاب به کمیل می فرماید: مردم سه گروه هستند: گروه اول: عالم ربانی؛ یعنی عالمی که مردم را تربیت الهی می کند و نه عالمی که فقط نماز می خواند و سریع می رود گروه دوم، متعلم علی سبیل نجاهًْ: یعنی آموزندگان علم اعم از دانشجویان و شنوندگان و گروه سوم: همج رعاع: یعنی این گروه مانند پشه هایی که دستخوش باد و طوفان هستند و همیشه سرگردانند و به دنبال هر صدایی می روند، و با وزش هر بادی حرکت می کنند، نه از روشنایی دانش نور گرفته اند و نه به پناهگاه محکمی پناه برده اند. 1 ــــــــــــــــــــــــــــــــ1- نهج البلاغه، حکمت147", "annotations": [{"header": [], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 8]}]}, {"header": [], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 8]}, {"name": "PER", "range": [19, 23]}]}]}, {"header": "پر از قرضم اما خوشحال!", "text": "دانیال خیری خواه یک ماه پیش در حال حساب و کتاب بود و متوجه شد برای آمدن سر تمرین ها تنها چیزی حدود ۱۲ میلیون تومان پول اسنپ داده بود، همین یک مورد را ببینید و فکر کنید ما چه قدر باید درآمد داشته باشیم تا بتوانیم دستمزد بچه ها را بدهیم؟! بهاره افشاری دو سریال شبکه نمایش خانگی را رد کرد یا فرزین محدث یک تئاتر را، امیر باباشهابی را از تئاتری دیگر بیرون کشیدم و فرزانه کمالی یک کار خوب شبکه نمایش خانگی را نپذیرفت و باقی اعضای گروه هم همین طور. شمس در پایان می گوید: «معتقدم اساسا این حجم از عدم حمایت به مرگ طراحی صحنه، به مرگ تمرین و به مرگ تمام ویژگی هایی که یک تئاتر خوب را می سازد منجر می شود و به آینده سیاهی به نام چهارپایه، بازیگر- سلبریتی و تئاتر کم تمرین خواهیم رسید که تئاتر را از تمام ارزش هایی که آن را می سازد تهی می کند", "annotations": [{"header": [], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 16]}, {"name": "DAT", "range": [17, 27]}, {"name": "ORG", "range": [119, 123]}, {"name": "PER", "range": [237, 249]}, {"name": "PER", "range": [289, 299]}, {"name": "PER", "range": [313, 327]}, {"name": "PER", "range": [360, 372]}, {"name": "PER", "range": [443, 446]}]}]}, {"header": "از مشکلات ملی تا امید مردم به میهمان هرمزگان/ درخواست نمایندگان مردم از رئیس جمهور چیست؟", "text": "به گزارش خبرگزاری فارس از بندرعباس، هرمزگان به رغم مزیت های بزرگ اقتصادی از قبیل وسعت سرزمینی، دارا بودن نزدیک به ۱۳۸۰ کیلومتر خط نوار ساحلى، قرار گرفتن در شمال تنگه هرمز و محل تلاقى دو دریاى خلیج فارس و عمان و وجود ١٤ جزیره استراتژیک مانند بوموسى، تنب بزرگ و کوچک، قشم، هرمز و کیش، سهمى ناچیز از تولید ناخالص ملى تنها ٢ درصد دارد. نایب رییس کمیسیون انرژی مجلس یکی از مطالبات جدی مردم و نمایندگان استان را ضمن تاکید بر تعیین تکلیف پل خلیج فارس، ساماندهی بنادر پل و لافت در مسیر تردد از سرزمین اصلی به جزیره قشم عنوان کرد و بیان داشت: خواسته دیگر مردم استان که با توجه به دیگر استان ها هنوز محقق نشده، استفاده از خودروهای پلاک منطقه آزاد در سطح استان هرمزگان است که می تواند مردم هرمزگان را خوشحال کرده و حتی در کاهش هزینه های زندگی آنان و افزایش رفاه در جامعه نیز موثر باشد", "annotations": [{"header": [{"name": "mainLOC", "range": [37, 44]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 22]}, {"name": "mainLOC", "range": [26, 34]}, {"name": "LOC", "range": [36, 43]}, {"name": "LOC", "range": [156, 170]}, {"name": "LOC", "range": [173, 208]}, {"name": "LOC", "range": [241, 247]}, {"name": "LOC", "range": [249, 264]}, {"name": "LOC", "range": [266, 269]}, {"name": "LOC", "range": [271, 275]}, {"name": "LOC", "range": [278, 281]}, {"name": "ORG", "range": [342, 360]}, {"name": "LOC", "range": [431, 443]}, {"name": "LOC", "range": [507, 510]}, {"name": "LOC", "range": [626, 636]}, {"name": "LOC", "range": [650, 657]}, {"name": "LOC", "range": [679, 686]}]}, {"header": [{"name": "mainLOC", "range": [37, 44]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 22]}, {"name": "LOC", "range": [26, 34]}, {"name": "mainLOC", "range": [36, 43]}, {"name": "LOC", "range": [161, 170]}, {"name": "LOC", "range": [186, 201]}, {"name": "LOC", "range": [204, 208]}, {"name": "LOC", "range": [249, 264]}, {"name": "LOC", "range": [266, 269]}, {"name": "LOC", "range": [271, 275]}, {"name": "LOC", "range": [278, 281]}, {"name": "ORG", "range": [342, 360]}, {"name": "LOC", "range": [431, 443]}, {"name": "LOC", "range": [454, 462]}, {"name": "LOC", "range": [465, 469]}, {"name": "LOC", "range": [501, 510]}, {"name": "LOC", "range": [650, 657]}]}]}, {"header": "غصب عنوان مأمور قلابی با استفاده از موتورسیکلت پلیس!", "text": "سرهنگ ضرغام آذین در گفت وگو با خبرنگار انتظامی باشگاه خبرنگاران پویا با اشاره به بازداشت متهمی که با غصب عنوانین انتظامی از مردم کلاهبرداری می کرد، در این رابطه اظهار کرد: ماموران کلانتری 142 کن موفق به بازداشت متهمی شدند که با پوشیدن کاپشن مربوط به نیروهای انتظامی و با استفاده از یک موتورسیکلت و طراحی آن مشابه موتورسیکلتهای انتظامی، از مردم کلاهبرداری می کرد. سرکلانتر دوم پلیس پیشگیری تهران بزرگ افزود: این متهم در محدوده شمال غرب تهران در حال تردد بود که ماموران وی را رؤیت کرده و پس از بررسی بیشتر مشخص شد که این فرد پلیس نیست", "annotations": [{"header": [{"name": "ORG", "range": [47, 51]}], "text": [{"name": "PER", "range": [6, 16]}, {"name": "ORG", "range": [47, 68]}, {"name": "ORG", "range": [180, 194]}, {"name": "ORG", "range": [250, 265]}, {"name": "ORG", "range": [376, 380]}, {"name": "mainLOC", "range": [426, 440]}, {"name": "ORG", "range": [523, 527]}, {"name": "LOC", "range": [389, 394]}]}, {"header": [{"name": "ORG", "range": [47, 52]}], "text": [{"name": "PER", "range": [6, 16]}, {"name": "PER", "range": [363, 380]}, {"name": "ORG", "range": [172, 194]}, {"name": "LOC", "range": [426, 440]}, {"name": "mainLOC", "range": [426, 440]}, {"name": "ORG", "range": [47, 68]}, {"name": "ORG", "range": [376, 399]}]}]}, {"header": "نصرت الهی در قیامت وجود مبارکه حضرت زهرا(س) است", "text": "به گزارش خبرگزاری حوزه، حجت الاسلام والمسلمین سید مهدی میرباقری طی سخنانی به مناسبت میلاد حضرت زهرا سلام الله علیها در حرم بانوی کرامت اظهار کرد: بر اساس روایات زمانی که جبرائیل خدمت رسول خدا رسید میوه ای از بهشت به رسول خدا دادند و عرض کردند خداوند سلام رسانده اند و این میوه یک هدیه الهی است و حضرت این میوه الهی را بر سینه خود چسباندند اما جبرائیل دستور تناول دادند و نور حضرت زهرا سلام الله به نبی اکرم منتقل شد. حجت الاسلام والمسلمین میرباقری یادآور شد: امام باقر علیه السلام در روایتی صحنه هایی از عالم آخرت را پرده برداری نموده و می فرماید در قیامت منابر نور برای انبیاء و ائمه معصومین گذاشته می شود و من خطابه ای می خوانم که تمام انبیاء مستمع خواهند بود و حضرت علی علیه السلام خطابه ای می خواند که احدی تاکنون نشنیده است و وجود مقدسه فاطمه زهرا سلام الله علیها با یک جلالتی وارد محشر خواهند شد و هزاران ملائکه حضرت را به سمت بهشت مشایعت می کنند و در این هنگام حضرت از خداوند درخواست مقامات و موقف می نمایند که خداوند دستور می دهند هر آنچه می خواهید از محبین خود می توانید با خود به بهشت ببرید که محبین حضرت روانه بهشت می شوند", "annotations": [{"header": [{"name": "PER", "range": [31, 43]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 22]}, {"name": "PER", "range": [28, 63]}, {"name": "mainLOC", "range": [119, 134]}, {"name": "PER", "range": [170, 177]}, {"name": "EVE", "range": [84, 115]}, {"name": "PER", "range": [90, 115]}, {"name": "PER", "range": [183, 191]}, {"name": "LOC", "range": [208, 212]}, {"name": "PER", "range": [216, 224]}, {"name": "PER", "range": [343, 350]}, {"name": "PER", "range": [375, 394]}, {"name": "PER", "range": [398, 406]}, {"name": "PER", "range": [417, 447]}, {"name": "PER", "range": [459, 480]}, {"name": "PER", "range": [571, 592]}, {"name": "PER", "range": [638, 644]}, {"name": "PER", "range": [664, 684]}, {"name": "PER", "range": [731, 768]}, {"name": "PER", "range": [804, 817]}, {"name": "PER", "range": [818, 822]}, {"name": "PER", "range": [868, 872]}, {"name": "LOC", "range": [833, 837]}, {"name": "EVE", "range": [550, 555]}, {"name": "PER", "range": [1010, 1014]}]}]}, {"header": "«تکیه گاه»؛ حسینیه ای برای عزاداران در خانه/ احیای سنت عزاداری خانگی قدیمی در تلویزیون", "text": "وی درباره هدف گذاری از تولید این برنامه نیز عنوان داشت: در کل هدفمان از این کار این بود تکیه ای بسازیم برای افرادی که شرایطش را ندارند که از خانه بیرون بیایند و مسائل کرونایی را رعایت می کنند و می خواستیم تکیه مذهبی را برای این افراد داشته باشیم و شعار برنامه مان همان هیئت خانگی و هر خانه یک حسینیه است. «محمد خاکساری» مجری برنامه «تکیه گاه» در گفت و گو با خبرنگار فارس، درباره تفاوت در اجرای این برنامه با سایر برنامه هایی که تا به حال اجرای آنها را بر عهده داشته است، گفت: اولین هدفی که تکیه گاه دنبال می کرد و برای من هم جذاب بود این بود که سنت حسینیه های خانگی قدیمی را احیا کرد", "annotations": [{"header": [], "text": [{"name": "PER", "range": [306, 318]}, {"name": "ORG", "range": [366, 370]}, {"name": "PER", "range": [358, 370]}]}]}, {"header": "مدیر کانال انتشاردهنده فیلم کودک آزاری در ماکو دستگیر شد", "text": "سرهنگ اکبر نصرتی روز پنجشنبه در گفت و گو با خبرنگار ایرنا با اشاره به اینکه افرادی در صفحات کانال و شبکه های اجتماعی جهت افزایش تعداد مخاطبان، اقدام به چنین محتوای بی اساس و کذب می کنند، افزود: در بررسی های کارشناسی مشخص شد فیلم منتشر شده مربوط به کشور ترکیه بوده که با انتشار و انتساب آن به یکی از شهرهای استان موجب رنجش خاطر و احساسات مردم شده بود. به گزارش ایرنا به نقل از فرمانده انتظامی آذربایجان غربی مقابله با سرقت، مقابله با کالای قاچاق، مبارزه با مواد مخدر، مبارزه با ناهنجاری ها و بد اخلاقی های اجتماعی و کاهش تصادف ها از اولویت های پنج گانه انتظامی این استان در سال جاری است", "annotations": [{"header": [{"name": "LOC", "range": [42, 46]}], "text": [{"name": "PER", "range": [6, 16]}, {"name": "DAT", "range": [17, 28]}, {"name": "ORG", "range": [52, 57]}, {"name": "LOC", "range": [253, 258]}, {"name": "ORG", "range": [360, 365]}, {"name": "LOC", "range": [392, 406]}, {"name": "DAT", "range": [573, 581]}]}, {"header": [{"name": "mainLOC", "range": [42, 46]}], "text": [{"name": "PER", "range": [6, 16]}, {"name": "DAT", "range": [17, 28]}, {"name": "ORG", "range": [52, 57]}, {"name": "LOC", "range": [253, 258]}, {"name": "ORG", "range": [376, 391]}, {"name": "LOC", "range": [392, 406]}]}]}, {"header": "رویداد پیشگام با هدف حل مشکلات البرز برگزار می شود", "text": "به گزارش خبرنگار مهر، حجت الاسلام والمسلمین مهدی ولایی برحق عصر سه شنبه در کنفرانس خبری با موضوع رویداد پیشگام که در سالن جلسات اداره کل تبلیغات اسلامی استان البرز برگزار شد، اظهار کرد: رویداد پیشگام رویدادی متفاوت با همراهی ۲۰ نهاد و ارگان از همین لحظه با رونمایی از پوستر رویداد در استان البرز آغاز می شود. وی متذکر شد: پیش بینی می شود تا انتهای رویداد شاید نزدیک صد جلسه برای همسو کردن ارگان ها، نهادها، سمن ها و تشکل های حکومتی و مردمی فعال است و نهضت تشخیص و حل مسئله و کمک به حل مسائل استان اگر عمومی فراهم شود، خود به خود مطالبه گری قدم های بعدی و حل مسائل به پیشرفت جامعه کمک های وافری می کند", "annotations": [{"header": [{"name": "mainLOC", "range": [31, 36]}, {"name": "ORG", "range": [0, 13]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [3, 20]}, {"name": "PER", "range": [44, 59]}, {"name": "TIM", "range": [60, 71]}, {"name": "LOC", "range": [117, 163]}, {"name": "LOC", "range": [284, 295]}]}, {"header": [{"name": "LOC", "range": [31, 36]}, {"name": "EVE", "range": [7, 13]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [17, 20]}, {"name": "LOC", "range": [60, 71]}, {"name": "PER", "range": [44, 59]}, {"name": "LOC", "range": [158, 163]}, {"name": "EVE", "range": [193, 199]}, {"name": "EVE", "range": [104, 110]}, {"name": "LOC", "range": [290, 295]}]}]}, {"header": "مأموریت  واحدهای علمی کاربردی بر اساس خوشه های شغلی تعریف شد", "text": "به گزارش خبرگزاری مهر، محمدحسین امید با اشاره به فراخوان جذب در دانشگاه جامع علمی کاربردی گفت: طی چهار سال گذشته ارزیابی مدرسین سابق دانشگاه انجام شده و حدود ۱۰۰ هزار نفر در فراخوان های جدید ثبت نام کردند که ۱۰ هزار نفر آنها جذب شدند که با احتساب ۲۵ هزار مدرس سابق در حال حاضر ۳۵ هزار مدرس در دانشگاه علمی کاربردی داریم که دارای صلاحیت مدرسی هستند. وی ماموریت مدار کردن مراکز علمی کاربردی را از دیگر اقدامات پر چالش دانشگاه جامع علمی کاربردی دانست و گفت: در گذشته هر مرکزی در هر رشته ای که متقاضی داشت با اصرار خود مجوز جذب دانشجو را دریافت می کرد و این امر باعث شده بود ۱۴ هزار کد رشته در دانشگاه علمی کاربردی وجود داشته باشد", "annotations": [{"header": [], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 21]}, {"name": "PER", "range": [23, 36]}, {"name": "ORG", "range": [64, 89]}, {"name": "DAT", "range": [98, 112]}, {"name": "ORG", "range": [293, 313]}, {"name": "ORG", "range": [416, 441]}, {"name": "ORG", "range": [590, 610]}]}]}, {"header": "قاهره: تل آویو به معاهده «ان پی تی» تن دهد", "text": "به گزارش گروه بین الملل خبرگزاری تسنیم به نقل از الیوم السابع، «محمد الملا» نماینده مصر در سازمان های بین المللی خواستار خاورمیانه عاری از سلاح هسته ای شد و افزود: اسرائیل باید به تعهدات بین المللی در این زمینه تن دهد. پیش از این، «حسن خضور» نماینده دائم سوریه در دفتر سازمان ملل و سازمانهای بین المللی در وین از رژیم صهیونیستی بدون پذیرش ان پی تی به عنوان تهدیدی برای امنیت بین المللی نام برده و اعلام کرده بود: رفتار تجاوزکارانه اسرائیل در منطقه و عدم پذیرش «ان پی تی» از سوی آن به عنوان دارنده سلاح هسته ای خطری بزرگ برای نظام عدم اشاعه و تهدیدی برای امنیت و صلح منطقه و جهان است", "annotations": [{"header": [{"name": "LOC", "range": [0, 6]}, {"name": "LOC", "range": [7, 14]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [49, 62]}, {"name": "PER", "range": [64, 75]}, {"name": "LOC", "range": [84, 87]}, {"name": "LOC", "range": [121, 130]}, {"name": "LOC", "range": [164, 171]}, {"name": "PER", "range": [232, 241]}, {"name": "LOC", "range": [255, 260]}, {"name": "ORG", "range": [264, 302]}, {"name": "LOC", "range": [306, 309]}, {"name": "mainLOC", "range": [261, 309]}, {"name": "ORG", "range": [313, 327]}, {"name": "LOC", "range": [431, 438]}]}, {"header": [{"name": "LOC", "range": [0, 5]}, {"name": "LOC", "range": [7, 14]}, {"name": "EVE", "range": [25, 35]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [24, 38]}, {"name": "ORG", "range": [49, 61]}, {"name": "PER", "range": [63, 75]}, {"name": "LOC", "range": [84, 87]}, {"name": "LOC", "range": [121, 130]}, {"name": "LOC", "range": [164, 171]}, {"name": "PER", "range": [231, 241]}, {"name": "LOC", "range": [255, 260]}, {"name": "ORG", "range": [269, 279]}, {"name": "LOC", "range": [306, 309]}, {"name": "NAT", "range": [318, 327]}, {"name": "ORG", "range": [313, 327]}, {"name": "EVE", "range": [339, 347]}, {"name": "LOC", "range": [431, 438]}, {"name": "EVE", "range": [460, 470]}, {"name": "LOC", "range": [566, 571]}, {"name": "LOC", "range": [574, 578]}]}]}, {"header": "مستاجران آلودگی هوا/ اجاره کاتالیست به قیمت خرید هوای آلوده", "text": "بهزاد اشجعی - عضو سابق کارگروه ملی کاهش آلودگی هوای کلانشهرها - هم به اهمیت کاتالیست در وسایل نقلیه اشاره می کند و به ایسنا می گوید: موثرترین راهکار کنترل انتشار آلاینده های گازی از خودروها و موتورسیکلت های بنزینی، نصب کاتالیست باکیفیت روی آن هاست که بازدهی بالایی داشته باشد و تا حدود زیادی آلاینده های گازی منتشره از خودروها و موتورسیکلت ها را کاهش می دهد علیرغم اهمیت انکارناشدنی این قطعه، برخی از تولیدکنندگان کاتالیست در کشور اقدام به تولید کاتالیست های تقلبی می کنند؛ قطعاتی که در ظاهر شبیه کاتالیست هستند اما هیچگونه پوشش کاتالیزوری فلزات واکنش دهنده روی سطوح داخلی آنها وجود ندارد و عملاً تاثیری در کاهش انتشار آلاینده های گازی منتشره از خودرو ندارند. اشجعی به بازار داغ دلالان کاتالیست اضافه اشاره و اظهار می کند: متاسفانه برخی از دلالان نیز در بازار به دنبال خرید کاتالیست خودروها هستند تا با استخراج فلزات گرانبهای موجود در آن و صادر کردن این فلزات به کشورهای دیگر درآمد هنگفتی کسب کنند بنابراین چرخه ای مسموم در جامعه ایجاد می شود که از طرفی خریداران مشتاق و دست به نقد کاتالیست سعی در خرید این قطعه از صاحبان خودروها دارند و از طرفی دیگر برخی اشخاص از ارزش و کارایی بالای این قطعه بی اطلاع هستند و تمایل به فروش کاتالیست خودروی خود دارند", "annotations": [{"header": [], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 11]}, {"name": "ORG", "range": [23, 61]}, {"name": "ORG", "range": [118, 123]}, {"name": "PER", "range": [660, 665]}]}, {"header": [], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 11]}, {"name": "ORG", "range": [23, 61]}, {"name": "ORG", "range": [118, 123]}]}]}, {"header": "دیار علمدار انقلاب در تاسوعای حسینی ابوالفضلی شد", "text": "به گزارش خبرنگار خبرگزاری شبستان از کرمان؛ عزاداری و سوگواری ماه محرم از شب نهم این ماه ابوالفضلی می شود و هزاران هزار نفر در جای جای دیار علمدار انقلاب، حاج قاسم سلیمانی در رثای علمدار کربلا سوگوار عباس بن علی علیهماالسلام هستند. زائران زیادی نیز با رساندن خود به گلزار شهدای کرمان و مزار شهید سپهبدحاج قاسم سلیمانی و یار وفاداراش شهید سردار حسین پورجعفری؛ یاد علمدار انقلاب را گرامی داشته و با یادآوری صحنه شهادت او در فرودگاه بغداد و پیکر ارباً اربای علمدار انقلاب در روز منتسب به حضرت ابوالفضل العباس گریستند", "annotations": [{"header": [{"name": "EVE", "range": [22, 35]}, {"name": "LOC", "range": [0, 18]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [17, 32]}, {"name": "LOC", "range": [36, 42]}, {"name": "mainLOC", "range": [36, 42]}, {"name": "EVE", "range": [43, 60]}, {"name": "DAT", "range": [53, 69]}, {"name": "DAT", "range": [73, 87]}, {"name": "LOC", "range": [134, 153]}, {"name": "PER", "range": [158, 170]}, {"name": "PER", "range": [199, 223]}, {"name": "LOC", "range": [265, 282]}, {"name": "LOC", "range": [277, 282]}, {"name": "PER", "range": [304, 316]}, {"name": "PER", "range": [343, 357]}, {"name": "EVE", "range": [409, 414]}, {"name": "LOC", "range": [421, 434]}, {"name": "DAT", "range": [471, 504]}, {"name": "PER", "range": [484, 504]}]}, {"header": [{"name": "EVE", "range": [12, 18]}, {"name": "EVE", "range": [22, 35]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [26, 32]}, {"name": "LOC", "range": [36, 41]}, {"name": "EVE", "range": [65, 69]}, {"name": "EVE", "range": [146, 152]}, {"name": "PER", "range": [154, 170]}, {"name": "LOC", "range": [186, 191]}, {"name": "PER", "range": [199, 223]}, {"name": "LOC", "range": [277, 282]}, {"name": "PER", "range": [295, 316]}, {"name": "PER", "range": [343, 356]}, {"name": "EVE", "range": [369, 375]}, {"name": "EVE", "range": [461, 467]}, {"name": "PER", "range": [489, 504]}]}]}, {"header": "خشم و خوشحالی انسان برای رضایت خدا باشد", "text": "به گزارش خبرنگار خبرگزاری رسا درکاشان، آیت الله عباسعلی سلیمانی پیش از ظهر امروز در مدرسه علمیه امام خمینی ره کاشان گفت: مدرسه علمیه امام خمینی کاشان در بین مدارس علمیه منطقه کاشان مدرسه نمونه ای است که تک تک آجر های این مدرسه سرشار از معنویت و روحانیت است. لازم به ذکر است، یکی از آثار و ابنیه دارالمومنین کاشان که علاوه بر بعد تاریخی و قدمت جنبه فرهنگی و علمی نیز دارد مدرسه علمیه امام خمینی ره کاشان است که پیش از این به دلیل ساخت آن توسط یکی از شاهان قاجار به نام مدرسه ‹‹سلطانی›› مشهور بوده است که حضور ملا احمد نراقی در بدو تاسیس این مدرسه در مقام تولیت، به این مکان تاریخی فرهنگی ارزشی مضاعف بخشید و توانست این مدرسه را به مرکزی مهم در پرورش طلاب و علمای مکتب آل الله مبدل سازد", "annotations": [{"header": [], "text": [{"name": "ORG", "range": [17, 37]}, {"name": "PER", "range": [48, 63]}, {"name": "ORG", "range": [121, 143]}, {"name": "LOC", "range": [144, 149]}, {"name": "LOC", "range": [175, 180]}, {"name": "LOC", "range": [307, 312]}, {"name": "ORG", "range": [371, 393]}, {"name": "PER", "range": [512, 522]}, {"name": "ORG", "range": [84, 106]}, {"name": "mainLOC", "range": [110, 115]}]}, {"header": [{"name": "PER", "range": [14, 19]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [17, 29]}, {"name": "PER", "range": [9, 29]}, {"name": "mainLOC", "range": [30, 37]}, {"name": "PER", "range": [39, 63]}, {"name": "DAT", "range": [64, 80]}, {"name": "mainLOC", "range": [84, 115]}, {"name": "mainLOC", "range": [121, 149]}, {"name": "LOC", "range": [169, 180]}, {"name": "LOC", "range": [295, 312]}, {"name": "LOC", "range": [371, 402]}, {"name": "PER", "range": [442, 460]}, {"name": "PER", "range": [508, 522]}]}]}, {"header": "بهبهان قلب تعزیه استان خوزستان / اقوام ایرانی مملو از آیین های سنتی و دینی هستند", "text": "به گزارش خبرگزاری تسنیم از اهواز ، کوروش زارعی امروز شنبه در نشست خبری حوزه هنری استان خوزستان با بیان اینکه استان خوزستان دارای بالاترین پتانسیل در اجرای هنر آیین های سنتی عاشورایی است اظهار داشت: توجه به فرهنگ و آیین های سنتی ایرانی از مهمترین اهداف هنر و هنرمندان است که تلاش بر احیای این سنت از مهمترین اهداف حوزه هنری است. در این مراسم محمد شهباز گهروئی، مدیر حوزه هنری خوزستان با اشاره به اجرای موفق تعزیه سنتی ایرانی در استان و به خصوص در شهرستان بهبهان اظهار داشت: بهبهان مرکز هنر تعزیه سنتی ایرانی در استان خوزستان است که مخاطب بالای این آیین سنتی در میان مردم این شهرستان، سبب شده که به این آیین توجه خاصی صورت گیرد", "annotations": [{"header": [{"name": "LOC", "range": [0, 6]}, {"name": "LOC", "range": [23, 30]}, {"name": "NAT", "range": [39, 45]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 23]}, {"name": "LOC", "range": [27, 32]}, {"name": "PER", "range": [35, 46]}, {"name": "DAT", "range": [47, 57]}, {"name": "LOC", "range": [115, 122]}, {"name": "NAT", "range": [228, 234]}, {"name": "PER", "range": [341, 358]}, {"name": "LOC", "range": [375, 382]}, {"name": "LOC", "range": [454, 460]}, {"name": "NAT", "range": [417, 423]}, {"name": "LOC", "range": [473, 479]}, {"name": "LOC", "range": [516, 523]}, {"name": "mainLOC", "range": [87, 94]}]}, {"header": [{"name": "LOC", "range": [0, 6]}, {"name": "LOC", "range": [17, 30]}, {"name": "NAT", "range": [39, 45]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [18, 23]}, {"name": "LOC", "range": [27, 32]}, {"name": "PER", "range": [35, 46]}, {"name": "DAT", "range": [53, 57]}, {"name": "LOC", "range": [81, 94]}, {"name": "LOC", "range": [115, 122]}, {"name": "LOC", "range": [109, 114]}, {"name": "PER", "range": [341, 359]}, {"name": "LOC", "range": [375, 382]}, {"name": "LOC", "range": [417, 423]}, {"name": "LOC", "range": [454, 460]}, {"name": "LOC", "range": [473, 479]}, {"name": "LOC", "range": [516, 523]}]}]}, {"header": "مدیرعامل شرکت ملی حفاری ایران در دیدار با دست اندرکاران اجرای طرح طبقه بندی مشاغل پیمانکاری :", "text": "همت و تلاش برای تطبیق اجزای این طرح در جهت برخورداری همه کارکنان پیمانکاری از مزایای آن ارزشمند است مدیرعامل و رئیس هیئت مدیره شرکت ملی حفاری ایران گفت: همت و تلاش مجموعه دست اندرکاران اجرای طرح طبقه بندی مشاغل پیمانکاری در شرکت برای تطبیق اجزای طرح با سمت های سازمانی کارکنان ذینفع در جهت برخورداری همه مشمولان از مزایای آن ارزشمند و جای قدردانی دارد. حمید رضا گلپایگانی روز پنجشنبه و جمعه 11و 12 شهریورماه 1400 پس از بازدید سر زده از بخش های مدیریت های منابع انسانی، فناوری اطلاعات و ارتباطات و مالی شرکت، در دیداری صمیمانه با کارکنان و کارشناسان در محل کار آنان افزود: به لطف خداوند و تلاش مستمر و تمام وقت دست اندرکاران بخشی از مطالبات طرح طبقه بندی تا قبل از پایان شهریور ماه پرداخت گردد", "annotations": [{"header": [{"name": "ORG", "range": [9, 29]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [127, 147]}, {"name": "PER", "range": [353, 371]}, {"name": "DAT", "range": [376, 383]}, {"name": "DAT", "range": [386, 390]}, {"name": "DAT", "range": [391, 412]}, {"name": "EVE", "range": [419, 432]}, {"name": "DAT", "range": [657, 680]}]}, {"header": [{"name": "ORG", "range": [9, 29]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [127, 147]}, {"name": "PER", "range": [353, 371]}, {"name": "DAT", "range": [376, 412]}]}]}, {"header": "همایش «احلی من العسل» در گناوه برگزار شد", "text": "به گزارش خبرنگار مهر، همایش «احلی من العسل» از برنامه های سوگواره بصیرت عاشورایی همزمان با ایام سوگواری و عزاداری ماه محرم عصر یکشنبه در بقعه امامزاده سلیمان بن علی ع گناوه برگزار و از طریق فضای مجازی برای علاقمندان پخش شد. در این آئین معنوی که به مناسبت شهادت حضرت قاسم بن الحسن ع و همزمان با ایام سوگواری و عزاداری محرم به همت هیئت امنا امامزاده سلیمان بن علی ع و اداره اوقاف و امور خیریه شهرستان گناوه در آستانه مقدس امامزاده سلیمان بن علی ع برگزار شد، مداحی از دیگر بخش ها بود و از طریق فضای مجازی پخش شد", "annotations": [{"header": [{"name": "EVE", "range": [7, 20]}, {"name": "mainLOC", "range": [25, 30]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 20]}, {"name": "ORG", "range": [22, 43]}, {"name": "DAT", "range": [114, 122]}, {"name": "TIM", "range": [123, 133]}, {"name": "LOC", "range": [137, 172]}, {"name": "PER", "range": [261, 281]}, {"name": "LOC", "range": [408, 444]}]}]}, {"header": "۴ اثر مربوط به دوران دفاع مقدس در کرمانشاه به ثبت ملی رسید", "text": "سردار سرتیپ دوم ناصر باباخانی امروز در گفت و گو با خبرنگار فارس در کرمانشاه، اظهار داشت: چهار آثار مربوط به دفاع مقدس در قصرشیرین، سومار و ثلاث باباجانی به ثبت ملی رسیده است. وی افزود: اثر اول بیمارستان قصرشیرین است که در سال ۶١ پس از عقب نشینی دشمن از قصرشیرین، توسط عراق تخریب شد، اثر دوم یادمان شهید بهشتی در ورودی شهر قصرشیرین، اثر سوم قدمگاه رزمندگان در سومار که شهدای زیادی در این نقطه تقدیم انقلاب شده و هم اکنون سنگرهای دوران دفاع مقدس در آن وجود دارد و اثر چهارم نیز مربوط به قدمگاه رزمندگان در شهر ازگله از توابع شهرستان ثلاث باباجانی است", "annotations": [{"header": [{"name": "LOC", "range": [34, 42]}, {"name": "mainLOC", "range": [34, 42]}, {"name": "DAT", "range": [15, 30]}], "text": [{"name": "PER", "range": [16, 29]}, {"name": "DAT", "range": [30, 35]}, {"name": "ORG", "range": [51, 63]}, {"name": "LOC", "range": [67, 76]}, {"name": "mainLOC", "range": [67, 76]}, {"name": "EVE", "range": [108, 117]}, {"name": "LOC", "range": [121, 130]}, {"name": "LOC", "range": [131, 136]}, {"name": "LOC", "range": [139, 152]}, {"name": "LOC", "range": [193, 211]}, {"name": "DAT", "range": [222, 228]}, {"name": "LOC", "range": [253, 262]}, {"name": "NAT", "range": [268, 272]}, {"name": "PER", "range": [298, 308]}, {"name": "LOC", "range": [318, 331]}, {"name": "LOC", "range": [359, 364]}, {"name": "LOC", "range": [504, 513]}, {"name": "LOC", "range": [523, 544]}]}, {"header": [{"name": "EVE", "range": [21, 30]}, {"name": "LOC", "range": [34, 42]}], "text": [{"name": "PER", "range": [16, 29]}, {"name": "TIM", "range": [30, 35]}, {"name": "ORG", "range": [59, 63]}, {"name": "LOC", "range": [67, 75]}, {"name": "EVE", "range": [108, 117]}, {"name": "LOC", "range": [121, 129]}, {"name": "LOC", "range": [131, 136]}, {"name": "LOC", "range": [139, 143]}, {"name": "LOC", "range": [203, 211]}, {"name": "DAT", "range": [222, 228]}, {"name": "LOC", "range": [253, 261]}, {"name": "NAT", "range": [268, 272]}, {"name": "PER", "range": [298, 308]}, {"name": "LOC", "range": [322, 330]}, {"name": "LOC", "range": [359, 364]}, {"name": "EVE", "range": [398, 404]}, {"name": "EVE", "range": [434, 443]}, {"name": "LOC", "range": [508, 513]}, {"name": "LOC", "range": [531, 544]}]}]}, {"header": "خطر کودتا در آمریکا بسیار جدی است!", "text": "»در بخش دیگری از این گزارش می خوانیم: «با گذشت یک سال از زمان تلاش دونالد ترامپ برای بر هم زدن نتیجه انتخابات ریاست جمهوری ۲۰۲۰ و بر هم زدن نظم سیاسی با حمله هوادارانش به ساختمان کنگره خطر کودتا در آینده سیاسی آمریکا بیش از پیش احساس می شود. این پایگاه خبری انگلیسی سپس ضمن بررسی تمامی وقایع انتخابات ۲۰۲۰ از اعتراض ترامپ به نتیجه اولیه انتخابات تا حمله هوادارانش به ساختمان کنگره و دستور استیضاح رئیس جمهور سابق آمریکا و همچنین تلاش های کمیته تحقیقات کنگره برای رسیدن به شواهد و مدارک کافی برای محکوم کردن شخص دونالد ترامپ این گونه نتیجه گیری کرده که اوضاع سیاسی در آمریکا بیش از پیش متزلزل شده و احتمال هر گونه کودتای نظامی در آینده سیاسی این کشور قوت گرفته است", "annotations": [{"header": [{"name": "PER", "range": [13, 19]}], "text": [{"name": "PER", "range": [67, 79]}, {"name": "EVE", "range": [101, 127]}, {"name": "LOC", "range": [179, 184]}, {"name": "LOC", "range": [210, 216]}, {"name": "NAT", "range": [258, 265]}, {"name": "PER", "range": [316, 321]}, {"name": "EVE", "range": [292, 305]}, {"name": "LOC", "range": [375, 380]}, {"name": "ORG", "range": [438, 457]}, {"name": "PER", "range": [511, 523]}, {"name": "LOC", "range": [567, 573]}]}, {"header": [{"name": "NAT", "range": [13, 19]}], "text": [{"name": "DAT", "range": [47, 53]}, {"name": "PER", "range": [67, 79]}, {"name": "EVE", "range": [101, 127]}, {"name": "LOC", "range": [171, 184]}, {"name": "NAT", "range": [210, 216]}, {"name": "ORG", "range": [246, 265]}, {"name": "EVE", "range": [292, 305]}, {"name": "PER", "range": [316, 321]}, {"name": "LOC", "range": [367, 380]}, {"name": "PER", "range": [397, 419]}, {"name": "LOC", "range": [452, 457]}, {"name": "PER", "range": [511, 523]}, {"name": "NAT", "range": [567, 573]}]}]}, {"header": "ثبت نام دانش آموزان سال جدید در سامانه پادا انجام می شود", "text": "به گزارش خبرنگار مهر، رضوان حکیم زاده صبح دوشنبه در حاشیه بازدید از روند ثبت نام کلاس اولی ها در دبستان فاطمه زهرا س ناحیه چهار کرج، اظهار کرد: ثبت نام اولیه پایه اول ابتدایی از یکم خرداد به صورت حضوری در مدارس آغاز شده و بعد از مراجعه دانش آموزان به پایگاه های سنجش، ثبت نام قطعی خواهد شد. وی با اشاره به لزوم رعایت شیوه نامه های بهداشتی در حوزه های امتحانات نهایی، متذکر شد: همچنین در بازدیدی که از دبیرستان دخترانه مریم ناحیه چهار کرج به عنوان یکی از حوزه های برگزاری امتحانات نهایی پایه دوازدهم داشتیم، شیوه نامه های بهداشتی به منظور حفظ سلامت دانش آموزان اجرا شده است", "annotations": [{"header": [{"name": "DAT", "range": [20, 28]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 21]}, {"name": "PER", "range": [22, 37]}, {"name": "DAT", "range": [38, 48]}, {"name": "EVE", "range": [58, 64]}, {"name": "LOC", "range": [117, 132]}, {"name": "LOC", "range": [97, 116]}, {"name": "mainLOC", "range": [97, 116]}, {"name": "DAT", "range": [178, 187]}, {"name": "EVE", "range": [144, 157]}, {"name": "LOC", "range": [401, 422]}, {"name": "LOC", "range": [423, 437]}, {"name": "EVE", "range": [471, 485]}]}, {"header": [], "text": [{"name": "ORG", "range": [17, 20]}, {"name": "PER", "range": [22, 37]}, {"name": "TIM", "range": [38, 48]}, {"name": "LOC", "range": [128, 131]}, {"name": "DAT", "range": [178, 187]}, {"name": "LOC", "range": [434, 437]}]}]}, {"header": "حضور در پرسپولیس؟ فعلا چیزی معلوم نیست، باید صبر کنید!/ گلم به هوادار شانسی نبود", "text": "شروین بزرگ، مهاجم صنعت نفت آبادان، در مورد بازی تیمش برابر هوادار که منجر به پیروزی دو بر یک صنعت شد، به خبرنگار گروه ورزشی خبرگزاری برنا گفت: بازی سخت و فشرده ای برابر هوادار داشتیم اما با این وجود تلاش بازیکنان در این دیدار منجر به پیروزی خوبی برای ما شد. وی با اشاره به شرایط نفت در نیم فصل تاکید کرد: ما در ابتدای فصل از نظر بدنسازی مشکلاتی داشتیم اما رفته رفته بهتر شدیم و حضور علیرضا منصوریان به ما کمک کرد تا بتوانیم کم کم از نظر فوتبالی و نتیجه گیری شرایط بهتری را داشته باشیم و نیم فصل نسبتا موفقی را پشت سر بگذاریم", "annotations": [{"header": [{"name": "ORG", "range": [8, 16]}], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 5]}, {"name": "LOC", "range": [27, 33]}]}, {"header": [], "text": [{"name": "ORG", "range": [18, 34]}, {"name": "ORG", "range": [113, 137]}, {"name": "PER", "range": [383, 398]}]}]}, {"header": "لزوم تمرکز بر نظام مسئله های اولویت دار انقلاب و رهبری در جهاد تبیین/ در روایت پیشرفت ها عقب هستیم", "text": "حجت الاسلام قمی ادامه داد: مقام معظم رهبری برای حاج قاسم دعا کرد که شهید بشود و در این زمینه کسی کار خاصی بکند، مواهب و دعای خاص هم نصیب او می شود و آن تشییع حاج قاسم و کثرت جمعیت برای این است باری از دوش امام عصر عج و رهبر معظم انقلاب برداشته است و ما اگر برای جهاد تبیین «اخذ قوه» نکردیم در جهاد تبیین در دایره فرماندهان نیستیم بلکه حاشیه نشین هستیم. حجت الاسلام قمی در همین باره این توصیه را فریضه قطعی و فوری، ضرورت اجتناب ناپذیر و جهاد عظیم عنوان کرد که همه موظف به آن هستید؛ خاطرنشان کرد: در ۶ ماه گذشته بیش از ۳۰ بار کلمه جهاد تبیین را استفاده کردند در حالیکه در ۱۱ سال گذشته بیش از ۴۰ بار از واژه جمعیت استفاده کرده اند که همه در این میدان روشنگری و افشاگری موظف هستیم به معنی واقعی کلمه مجاهدت کنیم", "annotations": [{"header": [{"name": "EVE", "range": [58, 68]}], "text": [{"name": "PER", "range": [12, 15]}, {"name": "PER", "range": [27, 42]}, {"name": "EVE", "range": [152, 157]}, {"name": "PER", "range": [205, 216]}, {"name": "PER", "range": [219, 235]}, {"name": "EVE", "range": [262, 272]}, {"name": "EVE", "range": [293, 303]}, {"name": "PER", "range": [365, 368]}, {"name": "DAT", "range": [500, 509]}, {"name": "EVE", "range": [529, 539]}, {"name": "DAT", "range": [570, 582]}, {"name": "PER", "range": [52, 56]}, {"name": "PER", "range": [162, 166]}]}, {"header": [], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 15]}, {"name": "PER", "range": [48, 56]}, {"name": "PER", "range": [158, 166]}, {"name": "PER", "range": [205, 213]}, {"name": "PER", "range": [27, 42]}, {"name": "PER", "range": [219, 235]}, {"name": "PER", "range": [353, 368]}, {"name": "DAT", "range": [498, 509]}, {"name": "DAT", "range": [570, 576]}]}]}, {"header": " \t\t \t\t\tاستارتاپ Squad توسط توئیتر خریداری شد \t\t \t", "text": "از طرفی هم با خرید استارتاپ Squad شایعاتی مبنی بر احتمال محدودیت قابلیت گرفتن لایو در برنامه Periscope مربوط می‌شود چرا که توئیتر چندی پیش اعلام کرده بود قصد دارد کاربران خود را به جای استفاده از ویدئوهای طولانی، به سمت استفاده از ویدئوهای کوچک‌تر سوق دهد. با این حال هنوز هدف نهایی توئیتر از خریداری نرم افزار Squad در فضای مجازی منتشر نشده است اما طبق اعلام وب سایت Squad، این نرم افزار از دسترس خارج و از تمام فروشگاه‌های موبایلی نیز حذف شده است و پس از اعلام توئیتر با ظاهر و قابلیتی جدید این بار تحت نظر توئیتر باز خواهد گشت", "annotations": [{"header": [{"name": "ORG", "range": [7, 21]}, {"name": "ORG", "range": [27, 33]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [19, 33]}, {"name": "ORG", "range": [86, 102]}, {"name": "ORG", "range": [123, 129]}, {"name": "ORG", "range": [283, 289]}, {"name": "ORG", "range": [311, 316]}, {"name": "ORG", "range": [368, 373]}, {"name": "ORG", "range": [463, 469]}, {"name": "ORG", "range": [509, 515]}]}]}, {"header": "شهید شعبان ترک: آرزویم شهادت در راه ایران عزیز بود", "text": "پدرجان! رزمندگان به لطف خدا پیروزی ها چشمگیری به دست می آورند ممکن است هر لحظه بنده حقیر این سرباز ناچیز اسلام هم شهید بشوم که امیدوارم اگر این شهادت نصیبم شد به خدای تعالی مرا به بزرگواری خود ببخشید، زیرا جنابعالی زحمات بی شائبه ای برای من کشیدی تا به اینجا رساندی. آرزوی من این بود که در راه حق و دفاع از مملکت اسلامی مان ایران عزیز شهید بشوم و اگر شهید شده ام برای من گریه نکنید، به مادرم بگویید ناراحت نباشد، به برادرانم می گویم پس از شهادتم سلاح به دوش بگیرند و پوزه دشمن را به خاک بمالند و به ندای رهبر عزیزمان لبیک گفته و از میهن اسلامیمان دفاع کنند و همچنین برای من ناراحت نباشید چون اگر من شهید شده ام جایم خیلی خوب است پایان", "annotations": [{"header": [{"name": "PER", "range": [0, 15]}, {"name": "EVE", "range": [23, 28]}, {"name": "NAT", "range": [36, 41]}], "text": [{"name": "NAT", "range": [105, 110]}, {"name": "NAT", "range": [307, 319]}, {"name": "NAT", "range": [324, 329]}]}, {"header": [{"name": "PER", "range": [5, 14]}, {"name": "NAT", "range": [36, 41]}], "text": [{"name": "NAT", "range": [324, 329]}, {"name": "PER", "range": [504, 508]}]}]}, {"header": "جمعه های انتظار| تبعیت از امام زمان(عج) مهم ترین عامل سعادت انسان", "text": "به گزارش خبرگزاری فارس از شیراز، حجت الاسلام و المسلمین محمدحسین حدائق در ادامه بحث جمعه های انتظار با اشاره به ادامه بحث نقش میزان تبعیت از امام زمان عج در سعادتمندی انسان، تشریح کرد: در نوشتارهای گذشته عارض شدیم که مهمترین عامل سعادتمندی انسان طبق بیان معصومین ع تبعیت و پیروی از امام زمان عج بوده و منتظرین حضرتش باید برای رسیدن به سعادت زندگی خود را با رضایتمندی امام عصر عج تنظیم نمایند و نیز مهمترین عامل شقاوت و بدبختی انسان را نیز دوری و انحراف از مسیر ولی عصر عج بیان نمودیم. امیرالمؤمنین علی ع می فرمایند: «ثلاثٌ مَن حافَظَ علَیها سَعِدَ: اذا ظَهَرَتْ علیکَ نِعمَهٌ فاحمَدِ اللّه ، و اذا ابطَا عنکَ الرِّزقُ فاستَغفِرِ اللّه، و اذا اصابَتکَ شِدَّهٌ فَاکثِر مِن قَولِ: لا حَولَ و لا قُوَّهَ الاّ بِاللّه ؛ سه چیز است که هر کس رعایت کند خوشبخت شود : هرگاه نعمتى به تو رسید خدا را سپاس گوى، هرگاه روزیت دیر رسید از خدا آمرزش بخواه، و هرگاه سختى به تو رسید ذکر «لا حول و لا قوه الاّ باللّه» را زیاد بگو»", "annotations": [{"header": [], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 31]}, {"name": "PER", "range": [33, 70]}, {"name": "PER", "range": [141, 153]}, {"name": "PER", "range": [255, 264]}, {"name": "PER", "range": [282, 294]}, {"name": "PER", "range": [302, 315]}, {"name": "PER", "range": [367, 378]}, {"name": "PER", "range": [461, 471]}, {"name": "PER", "range": [485, 503]}]}, {"header": [{"name": "DAT", "range": [0, 4]}, {"name": "PER", "range": [26, 39]}], "text": [{"name": "PER", "range": [33, 70]}, {"name": "mainLOC", "range": [26, 31]}, {"name": "ORG", "range": [9, 22]}, {"name": "DAT", "range": [84, 88]}, {"name": "PER", "range": [282, 291]}, {"name": "PER", "range": [367, 378]}, {"name": "PER", "range": [461, 471]}, {"name": "PER", "range": [485, 503]}]}]}, {"header": "آیت الله مدرسی یزدی: دولت برنامه های جدی در حوزه های اقتصادی دارد", "text": "به گزارش خبرگزاری تسنیم از یزد، آیت الله سیدمحمدکاظم مدرسی یزدی در خطبه های این هفته نماز جمعه بخش مرکزی یزد که در دهنو اقامه شد اظهار داشت: بنی اسرائیل که هم در زمان حضرت موسی و هم قبل از آن سختی کشیده بودند، برای حضرت موسی بیان می کنند که ای موسی تو قبل از آنکه بیایی ما در سختی بودیم و حال هم که آمده ای در سختی هستیم، پس چه تفاوتی بین حکومت تو و حکومت قبل از تو وجود دارد. امام جمعه بخش مرکزی یزد گفت: یعنی در حقیقت 8 میلیون نفر به طور مستقیم و غیر مستیقم در پرتو قحطی ساختگی انگلیسی ها در ایران جان باختند؛ کشور ما این چنین سختی هایی را متحمل شده است؛ قبل از انقلاب سند بردگی ما را با جریان کاپیتولاسیون امضا کردند و تاریخ اسلامی و هویت ما را تغییر دادند و با انجام جشن های 2500 ساله ختم ارزش های اسلامی و انسانی را اعلام کردند", "annotations": [{"header": [{"name": "PER", "range": [0, 20]}, {"name": "ORG", "range": [21, 25]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 23]}, {"name": "PER", "range": [32, 63]}, {"name": "LOC", "range": [95, 108]}, {"name": "DAT", "range": [80, 84]}, {"name": "LOC", "range": [115, 120]}, {"name": "PER", "range": [167, 176]}, {"name": "PER", "range": [215, 224]}, {"name": "PER", "range": [244, 248]}, {"name": "PER", "range": [377, 400]}, {"name": "NAT", "range": [480, 487]}, {"name": "LOC", "range": [494, 499]}, {"name": "EVE", "range": [564, 570]}, {"name": "EVE", "range": [671, 688]}]}, {"header": [{"name": "PER", "range": [9, 19]}, {"name": "ORG", "range": [21, 25]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 23]}, {"name": "PER", "range": [41, 63]}, {"name": "PER", "range": [172, 176]}, {"name": "PER", "range": [220, 224]}, {"name": "PER", "range": [244, 248]}, {"name": "PER", "range": [377, 386]}, {"name": "mainLOC", "range": [95, 108]}, {"name": "LOC", "range": [387, 400]}, {"name": "LOC", "range": [494, 499]}, {"name": "LOC", "range": [512, 519]}, {"name": "EVE", "range": [85, 94]}, {"name": "EVE", "range": [596, 608]}, {"name": "EVE", "range": [564, 570]}, {"name": "NAT", "range": [480, 487]}, {"name": "DAT", "range": [76, 84]}, {"name": "DAT", "range": [162, 176]}, {"name": "DAT", "range": [252, 269]}, {"name": "EVE", "range": [671, 688]}, {"name": "DAT", "range": [679, 688]}]}]}, {"header": "میزان شیوع نسخه دلتا ویروس کرونا چقدر است؟", "text": "به گزارش سرویس ترجمه ایمنا، اطلاعات منتشر شده نشان می دهد که میزان شیوع نسخه دلتا ویروس کرونا ۵۰ درصد از نسخه آلفا بیشتر است بنابراین می توان نتیجه گرفت که میزان شیوع آن دو برابر بیشتر از گونه اصلی ویروس کرونا است علاوه بر این افرادی که به نسخه دلتا ویروس کرونا آلوده می شوند، نوع شدیدتری از بیماری کووید -۱۹ را تجربه می کنند به طوری که خطر بستری شدن در بیمارستان به دلیل ابتلا به این گونه جهش یافته ۲.۵ برابر بیشتر از نسخه آلفا و چهار برابر بیشتر از گونه اصلی است. محققان معتقدند که میزان شیوع گونه دلتا ویروس کرونا بیشتر است و باعث بروز بیماری شدیدتری می شود که ممکن است تاثیر واکسن های تولید شده بر این گونه از ویروس کمتر باشد بنابراین در صورتی که افراد قوانین و محدودیت های کرونایی را رعایت نکنند و به زندگی معمولی خود بازگردند شیوع ویروس کرونا به مرحله اول خود باز خواهد گشت و جان افراد زیادی در سراسر دنیا را تهدید خواهد کرد", "annotations": [{"header": [], "text": [{"name": "ORG", "range": [15, 26]}]}, {"header": [], "text": [{"name": "ORG", "range": [21, 26]}]}]}, {"header": "مشاهده ویدئوهای آموزشی با دور تند به یادگیری آسیب نمی زند", "text": "به گزارش خبرگزاری مهر به نقل از نیواطلس، برخی افراد عادت دارند که فایل های مختلف چندرسانه ای را با سرعت بالا و نه در حالت عادی گوش کرده یا مشاهده کنند و تصور عمومی بر آن است که چنین اقدامی تاثیر منفی بر یادگیری دانش آموزان و دانشجویان دارد و آنها باید فایل های ضبط شده را با سرعت عادی و نه با دور تند مورد استفاده قرار دهند. اما پژوهش جدید در دانشگاه یو سی ال ای ثابت کرده اگر فایل های صوتی آموزشی با سرعتی تا ۲.۵ برابر سرعت عادی پخش شوند، کماکان امکان یادگیری محتوای پخش شده از طریق آنها وجود داشته و مشکلی برای درک فایل های مذکور ایجاد نمی شود", "annotations": [{"header": [], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 21]}, {"name": "ORG", "range": [32, 39]}, {"name": "mainLOC", "range": [343, 362]}]}, {"header": [], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 21]}, {"name": "ORG", "range": [32, 39]}, {"name": "LOC", "range": [343, 362]}]}]}, {"header": "تزریق پلاسما به ۱۰۰ بیمار کرونایی در ایلام", "text": "دکتر مهدی اکبری دهبالایی رئیس سازمان انتقال خون استان ایلام در گفتگو با خبرگزاری علم و فناوری استان ایلام اظهار کرد : خوشبختانه پلاسمای خون بهبودیافتگان کرونا به بیماران در استان ایلام تا کنون توانسته به حدود 100 نفر از بیماران تزریق شود و بهبودی این دسته از بیماران را به همراه داشته باشد. وی با بیان اینکه زنان باردار و كسایی كه شرایط اهدای خون را ندارند نمی توانند پلاسما اهدا کنند تصریح کرد : سایر افراد در صورت داشتن شرایط لازم می توانند با مراجعه به سازمان انتقال خون استان بصورت رایگان پلاسمای خون خود را جهت استفاده بیماران کرونایی اهداء کنند و پزشکان این سازمان قبل از انجام اهدا پلاسما توسط متقاضیان ، شرایط جسمی فرد را مورد بررسی قرار داده و در صورت احساس خطر ، اجازه اهداء پلاسما را نخواهند داد", "annotations": [{"header": [{"name": "mainLOC", "range": [37, 42]}], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 24]}, {"name": "ORG", "range": [30, 59]}, {"name": "ORG", "range": [72, 105]}, {"name": "mainLOC", "range": [173, 184]}, {"name": "ORG", "range": [456, 479]}]}]}, {"header": "وقوع جرایم خشن در استان بوشهر کاهش یافت", "text": "به گزارش خبرگزاری تسنیم از بوشهر، سردار حیدر سوسنی ظهر امروز در جمع نمازگزاران جمعه بوشهر با گرامیداشت هفته نیروی انتظامی، از امنیت پایدار در این استان خبر داد و اظهار داشت: براساس ارزیابی شاخص های امنیتی استان بوشهر یکی از امن ترین استان های کشور است. رئیس پلیس استان بوشهر با اشاره به فعالیت سامانه 110 و 197 پلیس در استان خاطر نشان کرد: خدمات رسانی به مردم از طریق فوریت های پلیسی 110 یکی از موفقیت های نیروی انتظامی است و سامانه 197 که برای انتقادات و شکایات مردم تعیین شده امسال از 100 درصد تماس های مردمی 70 درصد آن تقدیر از خدمات نیروی انتظامی و پلیس بوده است", "annotations": [{"header": [{"name": "LOC", "range": [24, 29]}, {"name": "mainLOC", "range": [24, 29]}], "text": [{"name": "PER", "range": [40, 50]}, {"name": "LOC", "range": [27, 32]}, {"name": "LOC", "range": [84, 89]}, {"name": "LOC", "range": [211, 216]}, {"name": "LOC", "range": [269, 274]}, {"name": "mainLOC", "range": [27, 32]}, {"name": "ORG", "range": [9, 23]}, {"name": "ORG", "range": [108, 121]}, {"name": "ORG", "range": [258, 262]}, {"name": "ORG", "range": [406, 419]}, {"name": "ORG", "range": [537, 550]}, {"name": "ORG", "range": [553, 557]}]}, {"header": [{"name": "LOC", "range": [24, 29]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [18, 23]}, {"name": "mainLOC", "range": [27, 32]}, {"name": "PER", "range": [40, 50]}, {"name": "DAT", "range": [51, 60]}, {"name": "DAT", "range": [103, 107]}, {"name": "ORG", "range": [258, 262]}, {"name": "ORG", "range": [537, 550]}]}]}, {"header": "سنگربندی مردمی مقابل دموکراسی امریکایی!", "text": "اطراف کاخ سفید طی روز‌های اخیر، شاهد حضور سنگین نیرو‌های امنیتی است و مقامات امنیتی امریکا در حال آماده‌سازی تجهیزات دفاعی و دیوار ضدصعود در اطراف کاخ سفید هستند. اگر میزان مشارکت در انتخابات سوم نوامبر ۱۳ آبان امسال را همان میزان مشارکت در انتخابات ۲۰۱۶ در نظر بگیریم، این یعنی تا دیشب بیش از ۶۵ درصد امریکایی‌ها در انتخابات شرکت کرده‌اند، میزان مشارکتی که طی ۱۱۲ سال گذشته بی‌سابقه است و نشان از تحولاتی غریب در شامگاه انتخابات دارد؛ تحولاتی که البته از دو حزب سیاسی تا نیرو‌های امنیتی و حتی ارتش امریکا از آن نگران هستند. وی اضافه کرد: «ما خواهیم توانست آنچه اتفاق می‌افتد را دسته‌بندی کرده و شناسایی کنیم، آیا این اتفاقی که الان افتاده یک رویداد معمول انتخاباتی است یا چیزی فراتر از آن؟» پلیس فدرال امریکا و وزارت امنیت داخلی این کشور نیز در بیانیه مشترکی اعلام کردند که یک عامل به طور موفقیت‌آمیزی اطلاعات ثبت‌نامی رای‌دهندگان امریکایی را در دست‌کم یک ایالت به دست آورده است", "annotations": [{"header": [{"name": "LOC", "range": [30, 39]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [6, 14]}, {"name": "DAT", "range": [18, 31]}, {"name": "ORG", "range": [70, 90]}, {"name": "ORG", "range": [147, 155]}, {"name": "DAT", "range": [192, 202]}, {"name": "DAT", "range": [206, 216]}, {"name": "DAT", "range": [282, 286]}, {"name": "NAT", "range": [302, 313]}, {"name": "DAT", "range": [361, 374]}, {"name": "ORG", "range": [494, 505]}, {"name": "EVE", "range": [643, 665]}, {"name": "ORG", "range": [692, 709]}, {"name": "ORG", "range": [712, 729]}, {"name": "mainLOC", "range": [6, 14]}, {"name": "ORG", "range": [48, 63]}]}, {"header": [{"name": "NAT", "range": [30, 39]}, {"name": "NAT", "range": [30, 38]}], "text": [{"name": "LOC", "range": [6, 14]}, {"name": "LOC", "range": [147, 155]}, {"name": "DAT", "range": [192, 210]}, {"name": "DAT", "range": [250, 254]}, {"name": "NAT", "range": [302, 313]}, {"name": "NAT", "range": [499, 505]}, {"name": "EVE", "range": [37, 63]}, {"name": "ORG", "range": [692, 709]}, {"name": "ORG", "range": [712, 729]}, {"name": "NAT", "range": [832, 840]}]}]}, {"header": "نگهبان شب فیلم برتر +جزئیات", "text": "کمیل رودی، عضو هیات علمی آکادمی هوش مالی، ضمن اعلام این خبر گفت: از میان ۲۲ فیلم چهلمین جشنوارۀ فیلم فجر، ۱۲ فیلم، دارای موضوعات مرتبط با سواد مالی بودند و در مجموع ۵۴ بار به مفاهیم سواد مالی اشاره شده بود؛ ۶ بار در گرۀ اصلی، ۱۲ بار در گرۀ فرعی و ۳۶ بار هم در سطح اشاره. رودی در ادامه به فراوانی مفاهیم مالی اشاره شده در هر سرفصل سواد مالی اشاره کرد و توضیح داد: در میان فیلم هایی که آموزه های سواد مالی را در بر داشتند، ۲۸ درصد به تصمیم گیری مالی، ۲۵ درصد به کاریابی و درآمد، ۲۰ درصد به سرفصل خرج و پس انداز، ۹ درصد به اعتبار و بدهی، ۹ درصد به سرمایه گذاری و ۹ درصد به مدیریت ریسک و بیمه پرداخته اند", "annotations": [{"header": [], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 9]}, {"name": "ORG", "range": [25, 40]}, {"name": "PER", "range": [271, 275]}]}, {"header": [], "text": [{"name": "PER", "range": [0, 9]}, {"name": "ORG", "range": [15, 40]}, {"name": "EVE", "range": [81, 104]}]}]}, {"header": "طرح جامع مدیریت پسماند استان گیلان به دستور رییس جمهور تصویب شد", "text": "به گزارش خبرگزاری تسنیم از رشت، اسدالله عباسی عصر امروز در جلسه شورای اداری استان گیلان که با حضور رییس جمهور برگزار شد با اشاره به مسائل و مشکلات استان گیلان اظهار داشت: محرومیت گیلان پشت زمزمه جویبارها و سرسبزی آن پنهان مانده است. عباسی به معضل پسماند در گیلان اشاره و بیان کرد: روزانه 2 هزار تُن زباله در استان تولید می شود که شیرابه های آن به سمت تالاب و رودخانه ها روانه می شود و در این راستا طرح جامع مدیریت پسماند در گیلان به تدوین و تصویب رسید که نیاز به تامین منابع دارد البته تفکیک زباله از مبدا نیز مورد توجه است", "annotations": [{"header": [{"name": "LOC", "range": [23, 34]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [18, 23]}, {"name": "LOC", "range": [27, 30]}, {"name": "PER", "range": [32, 45]}, {"name": "ORG", "range": [64, 87]}, {"name": "mainLOC", "range": [76, 87]}, {"name": "LOC", "range": [147, 158]}, {"name": "LOC", "range": [179, 184]}, {"name": "PER", "range": [233, 238]}, {"name": "LOC", "range": [257, 262]}, {"name": "LOC", "range": [424, 429]}]}, {"header": [{"name": "mainLOC", "range": [29, 34]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 23]}, {"name": "LOC", "range": [27, 30]}, {"name": "PER", "range": [32, 45]}, {"name": "TIM", "range": [46, 55]}, {"name": "ORG", "range": [64, 87]}, {"name": "mainLOC", "range": [153, 158]}, {"name": "LOC", "range": [179, 184]}, {"name": "PER", "range": [233, 238]}, {"name": "LOC", "range": [257, 262]}, {"name": "LOC", "range": [424, 429]}]}]}, {"header": "کشور ما در حوزه اقتصادی هنوز به اقتدار لازم نرسیده است", "text": "وی با بیان اینکه تولید در کشور ما فراتر از مصرف داخلی است، تصریح کرد: این بدان معنی است که بیش از نیاز داخل، ظرفیت تولید داریم که باید آن را صادر کنیم اما آنهایی که تمایل به رشد کشور ما را ندارند هر روز موانع زیادی را در این حوزه ایجاد می کنند و روز به روز هم شاهد شرایط سخت و سخت تری هستیم. وی با اشاره به وجود فعالان اقتصادی بزرگ در حوزه شوینده ها، کاشی و سرامیک و همچنین قطعه سازان خودرو در این استان و رضایت آنان از تلاش نیروی انتظامی بابت توجه به امنیت اقتصادی، تاکید کرد: یکی از اهداف اتاق این است تا با همکاری پلیس مقتدر، تفکیکی بین فعالان اقتصادی با فعالان اقتصادی نما ایجاد شود", "annotations": [{"header": [], "text": [{"name": "ORG", "range": [425, 438]}, {"name": "ORG", "range": [517, 521]}]}, {"header": [], "text": [{"name": "ORG", "range": [425, 438]}, {"name": "ORG", "range": [517, 521]}]}]}, {"header": "مملکت باید به دست کسانی سپرده شود که به گفتمان انقلاب اعتقاد قلبی دارند", "text": "به گزارش خبرنگار خبرگزاری شبستان از قزوین، حجت الاسلام «سید مهدی خضری» در خطبه های نماز جمعه که امروز جمعه ۲۱ خرداد در مسجدالنبی ص قزوین برگزار شد، بیان کرد: در آستانه برگزاری انتخابات قرار داریم و دشمنان برنامه دارند تا از این فرصت باقی مانده استفاده کنند. امام جمعه موقت قزوین یادآور شد: امروز مسئله دختران ما در حوزه ازدواج و محیط سالم برای رشدشان است و باید گروه های تخصصی برای امر ازدواج داشته باشیم، امروز نیاز است دختران را تکریم واقعی کنیم، یعنی به نیازها و عواطف آنها توجه داشته باشیم که در این حوزه والدین باید دقت و توجه لازم را داشته باشند", "annotations": [{"header": [], "text": [{"name": "ORG", "range": [17, 32]}, {"name": "mainLOC", "range": [36, 41]}, {"name": "PER", "range": [56, 69]}, {"name": "LOC", "range": [119, 136]}, {"name": "DAT", "range": [102, 115]}, {"name": "LOC", "range": [273, 278]}]}, {"header": [{"name": "EVE", "range": [47, 53]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [17, 32]}, {"name": "PER", "range": [56, 69]}, {"name": "EVE", "range": [83, 92]}, {"name": "mainLOC", "range": [119, 136]}, {"name": "LOC", "range": [36, 41]}, {"name": "LOC", "range": [131, 136]}, {"name": "EVE", "range": [168, 184]}, {"name": "LOC", "range": [273, 278]}, {"name": "DAT", "range": [96, 115]}]}]}, {"header": "دیدگاهی درباره تبعیت ادبیات از مُد - ایسنا\n        ", "text": "این نویسنده در گفت‌وگو با ایسنا درباره تبعیت ادبیات از مُد، با بیان این‌که ما ادبیات داستانی را کمی با تاخیر نسبت به جهان شروع کرده‌ایم اظهار کرد: سابقه ادبیات داستانی ما به دوره مشرطه بازمی‌گردد و چیزی که وجود دارد این است که رمان یک فرم غربی است و ما به دلیلی مشخص از آن تبعیت می‌کنیم؛ طبقه متوسط. از طرف دیگر باید توجه داشته باشیم از زمانی که صنعت چاپ در ایران ظهور کرد، تحصیل‌کرده‌های فرانسوی هستند که از فرنگ برگشته‌اند و زبان فرانسه آموزش داده می‌شود و ترجمه به وجود می‌آید و همه این‌ها به صورت تاریخی ما را به این سمت می‌برد که بخواهیم رمان بنویسیم و قطعا تحت تاثیر بوده‌ایم. عطایی سپس با بیان این‌که رمان محصول طبقه متوسط است، گفت: به نظر می‌رسد چیزهایی که تولید می‌شده بیشتر پیشینه تاریخی و ناسیونالیسم را پرورش می‌داده و رمان به این موضوع کمک می‌کرده است، گویا اساس ورود رمان به ایران چیزی شبیه به این بوده است، ملغمه‌ای از حس ناسیونالیستی آدم‌های طبقات اجتماعی", "annotations": [{"header": [{"name": "ORG", "range": [37, 42]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [26, 31]}, {"name": "DAT", "range": [174, 184]}, {"name": "LOC", "range": [358, 363]}, {"name": "NAT", "range": [389, 396]}, {"name": "LOC", "range": [432, 438]}, {"name": "LOC", "range": [789, 794]}, {"name": "DAT", "range": [511, 542]}, {"name": "PER", "range": [583, 588]}]}, {"header": [{"name": "ORG", "range": [37, 42]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [26, 31]}, {"name": "NAT", "range": [389, 396]}, {"name": "LOC", "range": [432, 438]}, {"name": "PER", "range": [583, 588]}, {"name": "LOC", "range": [789, 794]}, {"name": "LOC", "range": [358, 363]}]}]}, {"header": "سرفصل محرومیت های کشاورزان بندرانزلی | پایگاه خبری جماران", "text": "به گزارش جماران به نقل از ایسنا، اسماعیل میرغضنفری در جلسه شورای آب و کشاورزی شهرستان بندرانزلی، با اشاره به اینکه آب کشاورزی هنوز هم در سطر اول سرفصل محرومیت های شهرستان خودنمایی می کند، اظهار کرد: ۵۰۰۰ هکتار اراضی شالیکاری در شهرستان انزلی وجود دارد که تقریبا ۵۰ درصد از چاه و مابقی از مسیر آبیاری جدید تامین آب می شود. فرماندار شهرستان بندرانزلی با تاکید بر اینکه آبگرفتگی ها در ابتدای فصل کشاورزی به ویژه در فصل خزانه برنج باعث بروز مشکل برای کشاورزان می شود، گفت: به دلیل ایجاد کمربندی، شاهد گسستگی مسیر برای رودخانه های قرار گرفته در این محل هستیم که با لایروبی به موقع و نصب دریچه ها می توانستیم بخشی از مشکلات را در این زمینه مرتفع کرده و آب مورد نیاز را برای کشاورزان در این محدوده تامین کنیم", "annotations": [{"header": [{"name": "ORG", "range": [39, 57]}, {"name": "mainLOC", "range": [27, 36]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [26, 31]}, {"name": "PER", "range": [33, 50]}, {"name": "ORG", "range": [59, 95]}, {"name": "LOC", "range": [228, 241]}, {"name": "LOC", "range": [331, 348]}, {"name": "mainLOC", "range": [78, 95]}]}, {"header": [{"name": "ORG", "range": [39, 57]}, {"name": "mainLOC", "range": [27, 36]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [9, 15]}, {"name": "ORG", "range": [26, 31]}, {"name": "PER", "range": [33, 50]}, {"name": "ORG", "range": [59, 95]}, {"name": "LOC", "range": [210, 224]}, {"name": "LOC", "range": [236, 241]}, {"name": "LOC", "range": [483, 490]}, {"name": "LOC", "range": [514, 521]}]}]}, {"header": "احداث  ۵۰۲ سایت همراه اول و ۱۴۳ سایت ایرانسل در روستاهای سیستان و بلوچستان", "text": "به گزارش حوزه دنیای ارتباطات گروه فضای مجازی باشگاه خبرنگاران جوان، محمد جواد آذری جهرمی وزیر ارتباطات و فناوری اطلاعات در جلسه بررسی وضعیت ارتباطات در چابهار که با حضور استاندار سیستان و بلوچستان، فرمانده قرارگاه سازندگی خاتم الانبیاء و جمعی از مدیران منطقه و نمایندگان مردم این استان در فرمانداری چابهار برگزار شد، گزارشی از سفر خود و اقدامات انجام شده ارائه کرد. وزیر ارتباطات عدم آمادگی زیرساخت های اساسی در استان را دلیل عقب ماندگی در اتصال ۱۲۰۰ روستای بالای ۲۰ خانوار استان عنوان کرد و گفت: بر اساس برنامه ریزی انجام شده در چند روز گذشته، همراه اول ۵۰۲ سایت با اعتباری بالغ بر ۷۵۳، ایرانسل ۱۴۳ سایت با اعتباری معادل ۲۱۴ میلیارد راه اندازی می کنند و مخابرات نیز دو پروژه را با مبلغ ۱۷۰ میلیارد تومان در دست اجرا دارد که تمامی اعتبارات این پروژه ها از طرف وزارت ارتباطات پرداخت می شود", "annotations": [{"header": [{"name": "LOC", "range": [11, 25]}, {"name": "LOC", "range": [32, 44]}, {"name": "LOC", "range": [48, 74]}, {"name": "LOC", "range": [66, 74]}, {"name": "LOC", "range": [57, 63]}, {"name": "mainLOC", "range": [48, 74]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [29, 66]}, {"name": "ORG", "range": [9, 66]}, {"name": "ORG", "range": [45, 66]}, {"name": "PER", "range": [68, 88]}, {"name": "LOC", "range": [152, 158]}, {"name": "LOC", "range": [179, 196]}, {"name": "PER", "range": [89, 119]}, {"name": "PER", "range": [170, 196]}, {"name": "PER", "range": [198, 235]}, {"name": "PER", "range": [246, 258]}, {"name": "LOC", "range": [289, 305]}, {"name": "PER", "range": [366, 379]}, {"name": "LOC", "range": [412, 417]}, {"name": "DAT", "range": [530, 543]}, {"name": "LOC", "range": [451, 457]}, {"name": "LOC", "range": [474, 479]}, {"name": "ORG", "range": [545, 554]}, {"name": "LOC", "range": [559, 563]}, {"name": "ORG", "range": [588, 595]}, {"name": "LOC", "range": [600, 604]}, {"name": "ORG", "range": [655, 662]}, {"name": "ORG", "range": [760, 774]}, {"name": "ORG", "range": [94, 119]}, {"name": "LOC", "range": [206, 235]}, {"name": "mainLOC", "range": [289, 305]}]}, {"header": [{"name": "mainLOC", "range": [48, 74]}, {"name": "LOC", "range": [57, 74]}, {"name": "ORG", "range": [37, 44]}, {"name": "ORG", "range": [16, 25]}], "text": [{"name": "ORG", "range": [45, 66]}, {"name": "PER", "range": [68, 88]}, {"name": "PER", "range": [89, 93]}, {"name": "mainLOC", "range": [152, 158]}, {"name": "PER", "range": [170, 196]}, {"name": "PER", "range": [198, 235]}, {"name": "PER", "range": [246, 258]}, {"name": "PER", "range": [261, 270]}, {"name": "mainLOC", "range": [289, 305]}, {"name": "EVE", "range": [123, 148]}, {"name": "LOC", "range": [412, 417]}, {"name": "LOC", "range": [451, 457]}, {"name": "LOC", "range": [474, 479]}, {"name": "ORG", "range": [545, 554]}, {"name": "ORG", "range": [588, 595]}, {"name": "ORG", "range": [655, 662]}, {"name": "ORG", "range": [760, 774]}]}]}, {"header": "ایران درباره حوادث ساختگی دریایی هشدار و خواستار توقف آن شد", "text": "به گزارش روز چهارشنبه به وقت محلی ایرنا، زهرا ارشادی سفیر و معاون نمایندگی دائم جمهوری اسلامی ایران در سازمان ملل در نامه ای به رئیس شورای امنیت سازمان ملل ادعاهای سه کشور انگلیس، رومانی و لیبریا علیه ایران را بی اساس دانست و رد کرد. سفیر و معاون نمایندگی ایران در سازمان ملل در این نامه آورده است: ضمن یادآوری نقض نظام مند قوانین بین المللی توسط رژیم اسرائیل، از جمله تهدیدهای قابل توجه آن علیه امنیت دریانوردی و آزادی ناوبری و همچنین سابقه طولانی آن در انجام عملیاتهای پیچیده دروغین در دریاهای آزاد و آبراههای مهم بین المللی، شورای امنیت باید 